<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HEAVY_SWORDSMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A Longswordsman is a medieval infantryman armed with a heavy club called a "mace." The mace is usually constructed of wood and metal; the head of the mace is faced with spikes, spines or knobs, allowing the weapon to more easily penetrate armor. [PARAGRAPH:1]The mace was a weapon of the feudal ages. The weapon is brutally powerful but also heavy and unweildy, making it perfect for taking on slow-moving, heavily-armored targets such as knights and armored infantry. [PARAGRAPH:1]Like so many other medieval warriors, the maceman was made obsolete by the advent of gunpowder. The armor of the day was unable to stop musket balls from penetrating; it simply slowed the wearers down, making them easier targets. Once soldiers began removing their armor, the mace was replaced by lighter melee weapons or the macemen were retrained as musketmen themselves.</English>
		<French>[TAB]Un épée longue est un fantassin médiéval armé d'un club lourd appelé «mace».La masse est généralement construite en bois et en métal;La tête de la masse est confrontée à des pointes, des épines ou des boutons, permettant à l'arme de pénétrer plus facilement une armure.[PARAGRAPH:1]La masse était une arme des âges féodaux.L'arme est brutalement puissante mais aussi lourde et indemnisée, ce qui la rend parfaite pour prendre des cibles lents et fortement armées telles que les chevaliers et l'infanterie blindée.[PARAGRAPH:1]Comme tant d'autres guerriers médiévaux, le Maceman a été rendu obsolète par l'avènement de la poudre à canon.L'armure du jour n'a pas pu empêcher les boules de mousquette de pénétrer;Cela a simplement ralenti les porteurs, ce qui en fait des cibles plus faciles.Une fois que les soldats ont commencé à retirer leur armure, la masse a été remplacée par des armes de mêlée plus légères ou les Macemen ont été recyclés en tant que mousquetons eux-mêmes.</French>
		<German>[TAB]Ein Langschwertkämpfer ist ein mittelalterlicher Infanterist mit einem schweren Club namens "Mace".Der Streitkolben besteht normalerweise aus Holz und Metall;Der Kopf des Streitkolbens ist mit Spikes, Stacheln oder Knöpfen konfrontiert, sodass die Waffe leichter Rüstung durchdringt.[PARAGRAPH:1]Der Streitkolben war eine Waffe des feudalen Alters.Die Waffe ist brutal mächtig, aber auch schwer und ungewöhnlich, was es perfekt macht, sich langsam bewegende, stark gepanzerte Ziele wie Ritter und gepanzerte Infanterie zu übernehmen.[PARAGRAPH:1]Wie so viele andere mittelalterliche Krieger wurde der Maceman durch das Aufkommen von Schießpulver veraltet.Die Rüstung des Tages konnte nicht verhindern, dass Musketenkugeln eindringen;Es verlangsamte einfach die Träger und machte sie einfachere Ziele.Sobald die Soldaten begannen, ihre Rüstung zu entfernen, wurde der Streitkolben durch hellere Nahkampfwaffen ersetzt oder die Macemen wurden selbst als Musketen umgeschrieben.</German>
		<Italian>[TAB]A Longswordsman è un fanteria medievale armato di un club pesante chiamato "mazza".La mazza è generalmente costruita in legno e metallo;La testa della mazza si trova di fronte a picchi, spine o manopole, permettendo all'arma di penetrare più facilmente l'armatura.[PARAGRAPH:1]La mazza era un'arma delle età feudali.L'arma è brutalmente potente ma anche pesante e noneilda, rendendola perfetta per affrontare bersagli lenti e fortemente armato come cavalieri e fanteria blindata.[PARAGRAPH:1]Come tanti altri guerrieri medievali, il maceman è stato reso obsoleto dall'avvento della polvere da sparo.L'armatura del giorno non è stata in grado di impedire alle palline di essere penetranti;Ha semplicemente rallentato gli indossati, rendendoli obiettivi più facili.Una volta che i soldati iniziarono a rimuovere la loro armatura, la mazza fu sostituita da armi da mischia più leggere o i macemen venivano riqualificati come moschetti stessi.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Un criado largo es un hombre de infantería medieval armado con un club pesado llamado "maza".La maza generalmente está construida de madera y metal;La cabeza de la maza está enfrentada con picos, espinas o perillas, lo que permite que el arma penetre más fácilmente en la armadura.[PARAGRAPH:1]La maza era un arma de las edades feudales.El arma es brutalmente poderoso pero también pesado e inquebrantable, lo que lo hace perfecto para enfrentarse a objetivos lentos y blindados como caballeros e infantería blindada.[PARAGRAPH:1]Al igual que muchos otros guerreros medievales, el Maceman se hizo obsoleto por el advenimiento de la pólvora.La armadura del día no pudo evitar que las bolas de mosquete penetraran;Simplemente ralentizó a los usuarios, haciéndolos objetivos más fáciles.Una vez que los soldados comenzaron a quitarse la armadura, la maza fue reemplazada por armas cuerpo a cuerpo más ligeras o los macemen fueron reentrenados como mosqueteros mismos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MUSKETMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The musket is a flintlock, muzzle-loading, long-barreled weapon which is fired from the shoulder. Muskets were lighter and more accurate than the earlier military firearm, the arquebus, and by the 18th century they had supplanted them on most European battlefields. With the addition of a bayonet the musket became a serviceable close-combat weapon as well, rendering the pikeman obsolete. The British army's "Brown Bess" was the archetypical musket, in service from 1722 until 1838; it was used by both sides in the American Revolution.</English>
		<French>[TAB]Le mousquet est une arme à silex, à chargement de bouche, à long terme qui est tirée de l'épaule.Les mousquets étaient plus légers et plus précis que l'arme à feu militaire antérieure, l'Arquebus, et au XVIIIe siècle, ils les avaient supplantés sur la plupart des champs de bataille européens.Avec l'ajout d'une baïonnette, le mousquet est également devenu une arme de combat serré utilisable, rendant le Pikeman obsolète.Le "Brown Bess" de l'armée britannique était le mousquet archétypique, en service de 1722 à 1838;Il a été utilisé par les deux côtés dans la révolution américaine.</French>
		<German>[TAB]Die Muskete ist eine Flintlock, eine mündliche Ladung, langfristige Waffe, die von der Schulter abgefeuert wird.Musketen waren leichter und genauer als die frühere militärische Waffe, der Arquebus, und im 18. Jahrhundert hatten sie sie auf den meisten europäischen Schlachtfeldern ersetzt.Mit einem Bajonett wurde die Muskete ebenfalls zu einer wartbaren Waffe in der Nähe des Kämme, die den Pikeman veraltet machte.Die "Brown Bess" der britischen Armee war die archetypische Muskete von 1722 bis 1838;Es wurde von beiden Seiten in der amerikanischen Revolution verwendet.</German>
		<Italian>[TAB]Il moschetto è un'arma a flindlock, a caricamento del muso, a canna lunga che viene sparata dalla spalla.I moschetti erano più leggeri e più accurati della precedente arma militare, l'Arquebus, e nel 18 ° secolo li avevano soppiantati sulla maggior parte dei campi di battaglia europei.Con l'aggiunta di una baionetta, il moschetto divenne anche un'arma da combattimento ravvicinato utile, rendendo obsoleto il pikeman.Il "Brown Bess" dell'esercito britannico era il moschetto archetipico, in servizio dal 1722 al 1838;È stato usato da entrambe le parti nella rivoluzione americana.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El mosquete es un arma de chaqueta, carga de hocico y de cañón largo que se dispara desde el hombro.Los mosquetes eran más ligeros y precisos que el arma de fuego militar anterior, el arquebo, y para el siglo XVIII los habían suplantado en la mayoría de los campos de batalla europeos.Con la adición de una bayoneta, el mosquete también se convirtió en un arma de combate cercana útil, haciendo que el Pikeman sea obsoleto.La "Bess marrón" del ejército británico fue el mosquete arquetípico, en servicio desde 1722 hasta 1838;Fue utilizado por ambas partes en la Revolución Americana.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ARQUEBUSIER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The arquebus is an early muzzle-loaded firearm used in the 15th to 17th centuries. An arquebus was originally a gonne with hook, and later a matchlock firearm. Like its successor the musket, it is a smoothbore firearm, but was initially lighter and easier to carry. It is a forerunner of the rifle and other longarm firearms. An improved version of the arquebus, the caliver, was introduced in the early 16th century. The word is derived from the English corruption of calibre as this gun was of standard bore, increasing combat effectiveness as troops could load bullets that would fit their guns (before, they would have to modify shot to fit, force it in, or cast their own before the battle). Heavy arquebuses mounted on wagons were called arquebus a croc. These carried a ball of about 3.5 ounces.</English>
		<French>[TAB]L'arquebus est une arme à feu à la bouche précoce utilisée du XVe au XVIIe siècle.Un arquebus était à l'origine une Gonne avec crochet, puis une arme à feu de Matchlock.Comme son successeur le mousquet, c'est une arme à feu lisse, mais était initialement plus légère et plus facile à transporter.C'est un précurseur du fusil et d'autres armes à feu longs.Une version améliorée de l'Arquebus, le Caliver, a été introduite au début du XVIe siècle.Le mot est dérivé de la corruption anglaise de calibre car ce pistolet était d'alésage standard, augmentant l'efficacité du combat car les troupes pourraient charger des balles qui s'adapteraient à leurs armes (avant, ils devraient modifier le tir pour s'adapter, le forcer ou lancer leurposséder avant la bataille).Les arquebus lourds montés sur des wagons étaient appelés Arquebus un croc.Ceux-ci portaient une boule d'environ 3,5 onces.</French>
		<German>[TAB]Der Arquebus ist eine frühe mündliche Schusswaffe, die im 15. bis 17. Jahrhundert verwendet wird.Ein Arquebus war ursprünglich eine Gonne mit Haken und später eine Matchlock -Schusswaffe.Wie sein Nachfolger der Muskete ist es eine Smoothbore -Schusswaffe, war aber anfangs leichter und leichter zu tragen.Es ist ein Vorläufer des Gewehrs und anderer Longarm -Schusswaffen.Eine verbesserte Version des Arquebus, dem Kaliver, wurde im frühen 16. Jahrhundert eingeführt.Das Wort leitetbesitzen vor der Schlacht).Schwere Arquebusen, die auf Wagen montiert waren, wurden Arquebus A Croc genannt.Diese trugen einen Ball von etwa 3,5 Unzen.</German>
		<Italian>[TAB]L'Arquebus è un'arma da fuoco caricata in museruola usata nel XV al XVII secolo.Un Arquebus era originariamente una gonne con un gancio, e successivamente un'arma da fuoco.Come il suo successore il moschetto, è un'arma liscia, ma inizialmente era più leggera e più facile da trasportare.È un precursore del fucile e di altre armi da fuoco di Longarm.Una versione migliorata dell'Arquebus, il Caliver, fu introdotta all'inizio del XVI secolo.La parola deriva dalla corruzione inglese del calibro in quanto questa pistola era di noia standard, aumentando l'efficacia del combattimento poiché le truppe potevano caricare proiettili che si adatterebbero alle loro pistole (prima, avrebbero dovuto modificare il tiro per adattarlo, forzare o lanciare il loropossedere prima della battaglia).Gli arquebus pesanti montati su carri erano chiamati Arquebus un croc.Questi portavano una palla di circa 3,5 once.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El arquebus es un arma de fuego temprana con carga de hocico utilizada en los siglos XV al XVII.Una arcilla era originalmente un gonne con gancho, y más tarde un arma de fuego de folleto.Al igual que su sucesor The Musket, es un arma de fuego liso, pero inicialmente era más ligero y más fácil de llevar.Es un precursor del rifle y otras armas de fuego lástima.A principios del siglo XVI se introdujo una versión mejorada de los aros, el caliver,.La palabra se deriva de la corrupción inglesa del calibre, ya que esta arma era de aburrimiento estándar, aumentando la efectividad del combate, ya que las tropas podrían cargar balas que se ajustarían a sus armas (antes, tendrían que modificar el disparo para encajar, forzarlo o lanzar susposeer antes de la batalla).Grabos pesados montados en vagones se llamaban arquebus un cocodrilamiento.Estos llevaban una bola de aproximadamente 3.5 onzas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_FRENCH_MUSKETEER_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]From a small cadre of veterans under the direct command of Napoleon Bonaparte, formed in 1799 from the union of the Guard of the Directory and the Grenadiers of the Legislature (both of those effete democratic bodies soon enough done away with by the emperor), the Garde Imperiale grew during the Napoleonic Wars to be a division strong. The Garde was divided into three echelons depending on experience: the Old, the Middle and the Young. Napoleon favored his Garde, giving them higher pay as well as better rations, equipment, and living quarters. Nonetheless, the Old Guard were outspoken in their complaints, often directly to Napoleon himself, earning them the nickname les Grognards (¡°the grumblers¡±) among the rest of the French troops. Serving in every campaign during the wars, at Waterloo they were committed in desperation to secure a victory, but the Middle Guard retreated (for the first and only time) under withering fire; the Old Guard and some Young Guard units stood their ground to cover the Emperor¡¯s withdrawal, only to be virtually annihilated by the British and Prussian cannon. Thus came to an inglorious end the most elite (according to the French and to wargame designers) of all military units in history.</English>
		<French>[TAB]D'un petit groupe d'anciens combattants sous le commandement direct de Napoléon Bonaparte, formé en 1799 de l'Union de la garde du répertoire et les grenadiers de l'Assemblée législative (les deux organes démocratiques effectifs assez rapidement supprimés par l'empereur), leGarde Imperiale a grandi pendant les guerres napoléoniennes pour être une division forte.Le Garde a été divisé en trois échelons en fonction de l'expérience: l'ancien, le milieu et les jeunes.Napoléon a favorisé son Garde, leur donnant un salaire plus élevé ainsi que de meilleures rations, équipements et logements.Néanmoins, la vieille garde était franc dans leurs plaintes, souvent directement à Napoléon lui-même, leur gagnant le surnom de Les Grognards (¡° les grombeurs ¡±) parmi les autres troupes françaises.Servant dans chaque campagne pendant les guerres, à Waterloo, ils ont été commis en désespoir de cause pour assurer une victoire, mais la garde du milieu s'est retirée (pour la première et la seule fois) sous le feu flétri;La vieille garde et quelques jeunes unités de garde ont tenu bonPour couvrir le retrait de l'empereur, pour être pratiquement anéanti par le canon britannique et prussien.Ainsi est venu à une fin d'ingénierie la plus d'élite (selon les Français et les designers de Wargame) de toutes les unités militaires de l'histoire.</French>
		<German>[TAB]Von einem kleinen Kader von Veteranen unter dem direkten Kommando von Napoleon Bonaparte, das 1799 aus der Vereinigung des Wachmanns des Verzeichnisses und den Grenadiers des Gesetzgebers (beide diese effeten demokratischen Körper, bald genug vom Kaiser), der vom Kaiser, gegründet wurde), derGarde Imperiale wuchs während der Napoleonischen Kriege, um eine Division stark zu sein.Die Garde wurde je nach Erfahrung in drei Stevalon unterteilt: die alte, die Mitte und die Jungen.Napoleon bevorzugte seine Gärte und gab ihnen höhere Löhne sowie bessere Rationen, Ausrüstung und Wohnräume.Trotzdem war die alte Garde in ihren Beschwerden ausgesprochen, oft direkt an Napoleon selbst und verdiente ihnen den Spitznamen Les Grognards (¡° Die Murrenblner) unter den übrigen französischen Truppen.In jeder Kampagne während der Kriege dienen sie in Waterloo verzweifelt, um sich einen Sieg zu sichern, aber der Mittelwache zog sich (zum ersten und einzigen Zeit) unter verdorrtem Feuer zurück.Der alte Wachmann und einige junge Wacheinheiten haben sich auf dem Boden standenUm den Kaiser abzudecken, nur um von der britischen und preußischen Kanone praktisch vernichtet zu werden.So kam es zu einem unrühmlichen Ende, die Elite (nach Angaben der Französisch und Wargame -Designer) aller militärischen Einheiten in der Geschichte.</German>
		<Italian>[TAB]Da un piccolo gruppo di veterani sotto il comando diretto di Napoleone Bonaparte, formato nel 1799 dall'Unione della Guardia della Directory e dai Grenatieri del legislatore (entrambi quegli organismi democratici efficaci presto eliminano abbastanza dall'imperatore), ilGarde Imperone è cresciuto durante le guerre napoleoniche per essere una divisione forte.Il Garde era diviso in tre vertici a seconda dell'esperienza: il vecchio, il mezzo e il giovane.Napoleone ha favorito il suo Garde, dando loro una retribuzione più elevata, nonché razioni, attrezzature e alloggi migliori.Tuttavia, la vecchia guardia era schietta nelle loro lamentele, spesso direttamente allo stesso Napoleone, guadagnando loro il soprannome di Les Grugards (¡° I brontolii ±) tra il resto delle truppe francesi.Servendo in ogni campagna durante le guerre, a Waterloo furono impegnati in disperazione per assicurarsi una vittoria, ma la Guardia Medio si ritirò (per il primo e unico tempo) sotto il fuoco appassito;La vecchia guardia e alcune giovani unità di guardia erano in piediper coprire il ritiro imperatore, solo per essere praticamente annientato dal cannone britannico e prussiano.Così arrivò a una fine inglorata la più d'élite (secondo i designer francesi e di guerra) di tutte le unità militari della storia.</Italian>
		<Spanish>[TAB]De un pequeño cuadro de veteranos bajo el mando directo de Napoleón Bonaparte, formado en 1799 de la Unión de la Guardia del Directorio y los Granaderos de la Legislatura (ambos cuerpos democráticos efectos pronto eliminados por el Emperador).Garde Imperiale creció durante las Guerras Napoleónicas para ser una división fuerte.La Garde se dividió en tres niveles dependiendo de la experiencia: el viejo, el medio y los jóvenes.Napoleón favoreció su garde, dándoles un salario más alto, así como mejores raciones, equipos y viviendas.No obstante, la vieja guardia fue franca en sus quejas, a menudo directamente al propio Napoleón, lo que les valió el apodo de Les Gognards (¡° los gruñidos y) entre el resto de las tropas francesas.Sirviendo en todas las campañas durante las guerras, en Waterloo se comprometieron en desesperación por asegurar una victoria, pero la guardia media se retiró (por primer y único tiempo) bajo fuego marchito;La vieja guardia y algunas unidades de guardia joven se mantuvieron firmesPara cubrir la retirada del emperador, solo para ser prácticamente aniquilada por el cañón británico y prusiano.Así llegó a un fin sin gloria, la mayor élite (según los franceses y a los diseñadores de juegos de guerra) de todas las unidades militares en la historia.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LONGBOWMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Widely considered the most sophisticated of all bow designs, the composite bow differs from other traditional models in that they are constructed of layered strips of bone, horn, or other materials glued together to form an extremely strong and powerful bow. The composite bow is thought to have originated with the tribal nomads of Asia sometime in the first or second millennium BC.</English>
		<French>[TAB]Largement considéré comme le plus sophistiqué de toutes les conceptions d'arc, l'arc composite diffère des autres modèles traditionnels en ce qu'ils sont construits de bandes d'os, de corne ou d'autres matériaux collés pour former un arc extrêmement fort et puissant.On pense que l'arc composite est originaire des nomades tribales d'Asie au cours du premier ou du deuxième millénaire avant JC.</French>
		<German>[TAB]Der zusammengesetzte Bogen ist weithin als die anspruchsvollsten aller Bogenkonstruktionen angesehen und unterscheidet sich von anderen traditionellen Modellen darin, dass sie aus Schichtstreifen aus Knochen, Horn oder anderen Materialien zusammengestellt sind, um einen extrem starken und starken Bogen zu bilden.Der zusammengesetzte Bogen soll irgendwann im ersten oder zweiten Jahrtausend v.</German>
		<Italian>[TAB]Ampiamente considerato il più sofisticato di tutti i disegni di prua, l'arco composito differisce da altri modelli tradizionali in quanto sono costruiti con strisce a strati di ossa, corno o altri materiali incollati per formare un prua estremamente forte e potente.Si pensa che l'arco composito abbia avuto origine con i nomadi tribali dell'Asia nel primo o nel secondo millennio a.C.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Ampliamente considerado el más sofisticado de todos los diseños de arco, el arco compuesto difiere de otros modelos tradicionales en que se construyen con tiras en capas de hueso, cuerno u otros materiales pegados para formar un arco extremadamente fuerte y poderoso.Se cree que el arco compuesto se originó con los nómadas tribales de Asia en algún momento del primer o segundo milenio antes de Cristo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_PERSIA_IMMORTAL_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The Immortals were a strong corps deployed by the Persian Empire in the fifth century BC. Gifted soldiers, they drew their moniker from the fact that regardless of the casualties sustained in battle, the unit was restored to full strength, no matter the cost. Equipped with bow and spear, the front rank would advance upon the enemy while rear ranks rained arrows to ease the assault.</English>
		<French>[TAB]Les Immortels étaient un corps fort déployé par l'Empire perse au Ve siècle avant JC.Des soldats doués, ils ont tiré leur surnom du fait que, quelles que soient les victimes subies au combat, l'unité a été restaurée à pleine puissance, peu importe le coût.Équipée d'arc et de lance, le rang avant avancerait sur l'ennemi tandis que les rangs arrière ont plu pour soulager l'assaut.</French>
		<German>[TAB]Die Unsterblichen waren ein starkes Korps, das im fünften Jahrhundert vor Christus vom Persischen Reich eingesetzt wurde.Begabte Soldaten zogen sie ihren Spitznamen aus der Tatsache, dass die Einheit unabhängig von den im Kampf erlittenen Opfern unabhängig von den Kosten in volle Stärke wiederhergestellt wurde.Ausgestattet mit Bogen und Speer würde der vordere Rang den Feind vorrücken, während die hinteren Ränge regnete Pfeile, um den Angriff zu erleichtern.</German>
		<Italian>[TAB]Gli immortali furono un forte corpo schierato dall'impero persiano nel V secolo a.C.Soldati dotati, hanno attirato il loro moniker dal fatto che, indipendentemente dalle vittime subite in battaglia, l'unità è stata ripristinata a piena forza, indipendentemente dal costo.Dotato di arco e lancia, il rango anteriore avanzava sul nemico mentre i ranghi posteriori piovevano le frecce per alleviare l'assalto.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Los inmortales eran un cuerpo fuerte desplegado por el Imperio Persa en el siglo V a. C.Soldados dotados, atrajeron a su apodo del hecho de que, independientemente de las bajas sufridas en la batalla, la unidad fue restaurada a plena fuerza, sin importar el costo.Equipado con arco y lanza, el rango delantero avanzaría sobre el enemigo mientras los rangos traseros llovieron flechas para aliviar el asalto.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_EARLY_CANNON_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The bombard is a cannon or mortar used in medieval times. It was a large caliber, muzzle-loading artillery piece mainly used during sieges to throw stone balls at opponent¡¯s walls. The primary use was to break down the walls of the enemy so the army could get to them. Most bombards were made of iron and used gunpowder to launch the projectile through the air. There are many examples of bombards, including Mons Meg, the Dardanelles Gun, and the handheld bombard. Larger bombards are sometimes included in the family of superguns. They were used throughout the Middle Ages and the early modern period.</English>
		<French>[TAB]Le bombard est un canon ou un mortier utilisé à l'époque médiévale.C'était une pièce d'artillerie à chargement de grand calibre, principalement utilisée pendant les sièges pour jeter des balles en pierre sur les murs adversaires ¡¯ s.L'utilisation principale était de briser les murs de l'ennemi afin que l'armée puisse les atteindre.La plupart des bombardements étaient en fer et utilisaient une poudre à canon pour lancer le projectile dans les airs.Il existe de nombreux exemples de bombes, notamment Mons Meg, le pistolet Dardanelles et le bombard portable.Des bombards plus importants sont parfois inclus dans la famille des superguns.Ils ont été utilisés au Moyen Âge et au début de la période moderne.</French>
		<German>[TAB]Der Bombard ist eine Kanone oder Mörtel, die im Mittelalter verwendet wird.Es war ein großes Kaliber, mit mündig geladenem Artillerie-Stück, das hauptsächlich während der Belagerung verwendet wurde, um die Wände der Gegner auf den Gegner zu werfen.Die Hauptverwendung bestand darin, die Wände des Feindes abzubauen, damit die Armee zu ihnen gelangen konnte.Die meisten Bomben bestanden aus Eisen und benutzten Schießpulver, um das Projektil durch die Luft zu starten.Es gibt viele Beispiele von Bomben, darunter Mons Meg, die Dardanellen -Waffe und den Handbomben.Manchmal sind größere Bomben in der Familie der Superguns enthalten.Sie wurden im gesamten Mittelalter und in der frühen Neuzeit verwendet.</German>
		<Italian>[TAB]Il bombardamento è un cannone o un mortaio usato in epoca medievale.Era un pezzo di artiglieria di grande calibro, a caricamento della museruola, utilizzato principalmente durante gli assedi per lanciare sfere di pietra contro le pareti dell'avversario.L'uso principale era quello di abbattere le pareti del nemico in modo che l'esercito potesse raggiungerli.La maggior parte dei bombardamenti era fatta di ferro e usava la polvere da sparo per lanciare il proiettile in aria.Ci sono molti esempi di bombardieri, tra cui Mons Meg, la pistola di Dardanelles e il bombardamento portatile.I bombardieri più grandi sono talvolta inclusi nella famiglia di supergun.Sono stati usati in tutto il Medioevo e il primo periodo moderno.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El Bombard es un cañón o mortero utilizado en la época medieval.Era una pieza de artillería de gran calibre y carga de hocico, principalmente durante los asedios para arrojar bolas de piedra en las paredes del oponente.El uso principal era romper las paredes del enemigo para que el ejército pudiera llegar a ellos.La mayoría de los bombardeos estaban hechos de hierro y usaban pólvora para lanzar el proyectil a través del aire.Hay muchos ejemplos de bombardeos, incluidos Mon Meg, la pistola de Dardanelos y el bombardeo portátil.Los bombardeos más grandes a veces se incluyen en la familia de superunes.Fueron utilizados durante la Edad Media y el período moderno temprano.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>