<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EFACTORY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A refinery is a production facility composed of a group of chemical engineering unit processes and unit operations refining certain materials or converting raw material into products of value. </English>
		<French>[TAB]Une raffinerie est une installation de production composée d'un groupe de processus d'unité de génie chimique et d'opérations unitaires affinant certains matériaux ou convertissant les matières premières en produits de valeur.</French>
		<German>[TAB]Eine Raffinerie ist eine Produktionsanlage, die sich aus einer Gruppe von Verfahren für chemische Engineering -Einheiten und Einheitsbetrieb zusammensetzt, die bestimmte Materialien verfeinern oder Rohstoff in Wertprodukte umwandeln.</German>
		<Italian>[TAB]Una raffineria è una struttura di produzione composta da un gruppo di processi unitari ingegneristici chimici e operazioni unitarie che perfezionano alcuni materiali o convertendo materie prime in prodotti di valore.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Una refinería es una instalación de producción compuesta por un grupo de procesos de unidades de ingeniería química y operaciones de unidades que refinan ciertos materiales o convierten la materia prima en productos de valor.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_AUDITORIUM_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A concert hall is a cultural building with a stage which serves as a performance venue and an auditorium filled with seats. While early halls built in the 18th and 19th century were designed for classical orchestra, concerto and opera concerts and ballet performances, halls built in the 20th and 21st century were often built to accommodate a wider range of performance types, including musicals. In the 2010s, popular music such as rock music and traditional music such as folk music are also performed in these venues. Many concert halls exist as one of several halls or performance spaces within a larger performing arts center. In many towns, the concert hall is combined with a convention center. Concert halls typically also contain orchestral rehearsal rooms. Many larger cities have both public and private concert halls. Particularly in smaller cities with fewer alternative venues, concert halls may also be used to accommodate other activities, from theatrical performances to academic presentations and university graduation ceremonies.</English>
		<French>[TAB]Une salle de concert est un bâtiment culturel avec une scène qui sert de lieu de performance et d'un auditorium rempli de sièges.Alors que les premières salles construites au XVIIIe et 19e siècle ont été conçues pour les concerts d'orchestre, de concerto et d'opéra classiques et de spectacles de ballet, les salles construites au 20e et 21e siècle ont souvent été construites pour s'adapter à une gamme plus large de types de performances, y compris des comédies musicales.Dans les années 2010, une musique populaire telle que la musique rock et la musique traditionnelle telle que la musique folk est également interprétée dans ces lieux.De nombreuses salles de concert existent comme l'une des nombreuses salles ou espaces de performance dans un plus grand centre d'arts du spectacle.Dans de nombreuses villes, la salle de concert est combinée avec un centre de congrès.Les salles de concert contiennent généralement également des salles de répétition orchestrale.De nombreuses grandes villes ont des salles de concert publiques et privées.En particulier dans les petites villes avec moins de lieux alternatifs, les salles de concert peuvent également être utilisées pour accueillir d'autres activités, des performances théâtrales aux relations publiques académiquesEntations et cérémonies de remise des diplômes universitaires.</French>
		<German>[TAB]Eine Konzerthalle ist ein kulturelles Gebäude mit einer Bühne, die als Veranstaltungsort und Auditorium mit Sitzen dient.Während frühe Hallen im 18. und 19. Jahrhundert für das klassische Orchester, Konzert- und Opernkonzerte und Ballettaufführungen entwickelt wurden, wurden häufig im 20. und 21. Jahrhundert gebaute Hallen gebaut, um eine breitere Auswahl an Performance -Typen, einschließlich Musicals, aufzunehmen.In den 2010er Jahren werden auch populäre Musik wie Rockmusik und traditionelle Musik wie Folk -Musik an diesen Orten aufgeführt.Viele Konzertsäle gibt es als eine von mehreren Hallen oder Performance -Räumen innerhalb eines größeren Zentrums für darstellende Künste.In vielen Städten wird die Konzerthalle mit einem Kongresszentrum kombiniert.Konzertsäle enthalten normalerweise auch Orchesterprobenräume.Viele größere Städte haben sowohl öffentliche als auch private Konzertsäle.Insbesondere in kleineren Städten mit weniger alternativen Veranstaltungsorten können Konzertsäle auch zur Unterbringung anderer Aktivitäten verwendet werden, von Theateraufführungen bis hin zur akademischen PREsentationen und Abschlussfeierlichkeiten für Universitätsabschluss.</German>
		<Italian>[TAB]Una sala da concerto è un edificio culturale con un palcoscenico che funge da sede di esibizione e un auditorium pieno di posti.Mentre le prime sale costruite nel 18 ° e 19 ° secolo furono progettate per i concerti di orchestra classica, concerti e opera e spettacoli di balletto, le sale costruite nel 20 ° e 21 ° secolo furono spesso costruite per ospitare una vasta gamma di tipi di performance, compresi i musical.Nel 2010, la musica popolare come la musica rock e la musica tradizionale come la musica folk sono eseguite anche in questi luoghi.Molte sale da concerto esistono come una delle numerose sale o spazi di performance all'interno di un più grande centro di arti dello spettacolo.In molte città, la sala da concerto è combinata con un centro congressi.Le sale da concerto in genere contengono anche sale di prova orchestrali.Molte città più grandi hanno sale da concerto sia pubbliche che private.Soprattutto nelle città più piccole con meno sedi alternative, le sale da concerto possono anche essere utilizzate per ospitare altre attività, dalle esibizioni teatrali a PR accademicaESENTAZIONI e cerimonie di laurea universitaria.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Una sala de conciertos es un edificio cultural con un escenario que sirve como un lugar de actuación y un auditorio lleno de asientos.Mientras que los primeros pasillos construidos en los siglos XVIII y XIX fueron diseñados para conciertos clásicos de orquesta, conciertos y ópera y actuaciones de ballet, los pasillos construidos en los siglos XX y XXI a menudo se construyeron para acomodar una gama más amplia de tipos de actuación, incluidos los musicales.En la década de 2010, la música popular como la música rock y la música tradicional como la música folk también se realizan en estos lugares.Existen muchas salas de conciertos como una de varias salas o espacios de actuación dentro de un centro de artes escénicas más grandes.En muchas ciudades, la sala de conciertos se combina con un centro de convenciones.Las salas de conciertos generalmente también contienen salas de ensayo orquestal.Muchas ciudades más grandes tienen salas de conciertos públicas y privadas.Particularmente en ciudades más pequeñas con menos lugares alternativos, las salas de conciertos también se pueden usar para acomodar otras actividades, desde actuaciones teatrales hasta relaciones públicas académicasEsentaciones y ceremonias de graduación universitaria.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAIL_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]A police station is a building for public order. These buildings often contain offices and accommodation for personnel and vehicles, along with locker rooms, temporary holding cells and interview/interrogation rooms.</English>
		<French>[TAB]Un poste de police est un bâtiment pour l'ordre public.Ces bâtiments contiennent souvent des bureaux et un logement pour le personnel et les véhicules, ainsi que les vestiaires, les cellules de détention temporaires et les salles d'interview / interrogatoire.</French>
		<German>[TAB]Eine Polizeistation ist ein Gebäude für öffentliche Ordnung.Diese Gebäude enthalten häufig Büros und Unterkünfte für Personal und Fahrzeuge sowie Umkleideräume, vorübergehende Haltezellen und Interview-/Verhörräume.</German>
		<Italian>[TAB]Una stazione di polizia è un edificio per l'ordine pubblico.Questi edifici contengono spesso uffici e alloggi per personale e veicoli, insieme a spogliatoi, celle di tenuta temporanea e sale di interrogazione/interrogazione.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Una estación de policía es un edificio para orden público.Estos edificios a menudo contienen oficinas y alojamiento para personal y vehículos, junto con vestuarios, celdas de detención temporales y salas de entrevistas/interrogatorios.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>