<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ENLIGHTENMENT_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Enlightenment, a European intellectual movement of the 17th and 18th centuries in which ideas concerning God, reason, nature, and humanity were synthesized into a worldview that gained wide assent in the West and that instigated revolutionary developments in art, philosophy, and politics. Central to Enlightenment thought were the use and celebration of reason, the power by which humans understand the universe and improve their own condition. The goals of rational humanity were considered to be knowledge, freedom, and happiness.</English>
		<French>[TAB]L'illumination, un mouvement intellectuel européen des XVIIe et XVIIIe siècles au cours desquels des idées concernant Dieu, la raison, la nature et l'humanité ont été synthétisées en une vision du monde qui a gagné un large assentiment en Occident et qui a provoqué des développements révolutionnaires dans l'art, la philosophie et la politique.Au cœur des Lumières, la pensée était l'utilisation et la célébration de la raison, le pouvoir par lequel les humains comprennent l'univers et améliorent leur propre condition.Les objectifs de l'humanité rationnelle étaient considérés comme la connaissance, la liberté et le bonheur.</French>
		<German>[TAB]Erleuchtung, eine europäische intellektuelle Bewegung des 17. und 18. Jahrhunderts, in der Ideen zu Gott, Vernunft, Natur und Menschheit in eine Weltanschauung synthetisiert wurden, die im Westen eine breite Zustimmung gewann und revolutionäre Entwicklungen in Kunst, Philosophie und Politik anstiftete.Zentral für Erleuchtung, dachte die Verwendung und Feier der Vernunft, die Kraft, durch die Menschen das Universum verstehen und ihren eigenen Zustand verbessern.Die Ziele der rationalen Menschheit wurden als Wissen, Freiheit und Glück angesehen.</German>
		<Italian>[TAB]L'Illuminismo, un movimento intellettuale europeo del XVII e XVIII secolo in cui le idee riguardanti Dio, la ragione, la natura e l'umanità furono sintetizzate in una visione del mondo che ottenne un ampio consenso in Occidente e che istigavano sviluppi rivoluzionari nell'arte, nella filosofia e nella politica.Al centro del pensiero dell'illuminazione erano l'uso e la celebrazione della ragione, il potere con cui gli umani comprendono l'universo e migliorano le proprie condizioni.Gli obiettivi dell'umanità razionale erano considerati conoscenza, libertà e felicità.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La iluminación, un movimiento intelectual europeo de los siglos XVII y XVIII en los que las ideas sobre Dios, la razón, la naturaleza y la humanidad se sintetizaron en una cosmovisión que ganó un gran consentimiento en Occidente y que instigó desarrollos revolucionarios en el arte, la filosofía y la política.Central para el pensamiento de la iluminación fueron el uso y la celebración de la razón, el poder por el cual los humanos entienden el universo y mejoran su propia condición.Los objetivos de la humanidad racional se consideraban conocimiento, libertad y felicidad.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_STIRRUPS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Along with writing, gunpowder and pre-sliced bread, the stirrup is considered one of the basic inventions needed to spread civilization … at least by some historians. Like all great innovations, it seems such a simple idea. Humans had domesticated the horse around 4500 BC, but where to put one’s feet and how to stay on when the horse began running? The saddle, invented around 800 BC, took care of the latter problem. But adding two pieces of leather with a loop (later made of metal) on the end hanging down didn’t come about until around a half-millennia later ? no one is quite sure when or where, although it was somewhere in east Asia as the Chinese Jin dynasty was using it by 322 BC. The idea of stirrups spread quickly, thanks to those barbarian horsemen of Central Asia who saw the advantages. Images from ancient India c. 200 BC show bare-footed riders using big-toed stirrups. A Kushan engraving made a century later shows a mounted rider with platform stirrups. Digging up Korean tumuli from the 5th Century AD yield stirrups, such as those found at Pokchong-dong and Pan-gyeje; and by the Nara period similar ones were in use in Japan. Meanwhile, European riders had to make do without stirrups until the 8th Century, when the Avars came storming out of Eurasia. The Arabs soon picked up on the benefits, but more importantly so too did the Franks. Slamming into something with a ten-foot pole while astride a big horse was only feasible with stirrups. Especially if encased in heavy armor; indeed, medieval knights would have been hard pressed even to get mounted without stirrups. And thus was born ? according to some ? feudalism, notions of chivalry and other “advances” that would dominate Europe for the next several centuries.</English>
		<French>[TAB]Parallèlement à l'écriture, à la poudre à canon et au pain pré-circulaire, le bouillonnement est considéré comme l'une des inventions de base nécessaires pour répandre la civilisation… au moins par certains historiens.Comme toutes les grandes innovations, cela semble une idée si simple.Les humains avaient domestiqué le cheval vers 4500 avant JC, mais où se mettre les pieds et comment rester quand le cheval a commencé à courir?La selle, inventée vers 800 avant JC, s'est occupée de ce dernier problème.Mais ajouter deux morceaux de cuir avec une boucle (en métal plus tard) à la fin de vous accrocher n'est pas venu avant environ un demi-millénaire plus tard?Personne n'est sûr quand ou où, bien qu'il se trouvait quelque part en Asie de l'Est, car la dynastie chinoise Jin l'utilisait en 322 avant JC.L'idée des étriers s'est propagée rapidement, grâce aux cavaliers barbares d'Asie centrale qui ont vu les avantages.Images de l'Inde ancienne c.200 avant JC montrent des coureurs aux pieds nus utilisant des étriers à gros tréses.Une gravure de Kushan faite un siècle plus tard montre un pilote monté avec des étriers de plate-forme.Déterrer les tumuli coréensÀ partir des étriers de rendement du 5ème siècle après JC, comme ceux trouvés à Pokchong-Dong et Pan-gyeje;et par la période NARA, des similaires étaient utilisés au Japon.Pendant ce temps, les coureurs européens ont dû se marier sans étriers jusqu'au 8ème siècle, lorsque les Avars sont sortis d'assaut de l'Eurasie.Les Arabes ont rapidement repris les avantages, mais plus important encore, les Francs aussi.Cracher dans quelque chose avec un poteau de dix pieds tandis que à califourchon, un gros cheval n'était possible que des étriers.Surtout s'il est enfermé dans une armure lourde;En effet, les chevaliers médiévaux auraient été durement pressés même pour être montés sans étriers.Et ainsi est né?Selon certains?féodalisme, notions de chevalerie et autres «avancées» qui domineraient l'Europe pendant les prochains siècles.</French>
		<German>[TAB]Neben dem Schreiben, Schießpulver und vorgeschnittenem Brot wird der Steigbügel als eine der grundlegenden Erfindungen angesehen, die zur Verbreitung von Zivilisation erforderlich sind… zumindest von einigen Historikern.Wie bei allen großen Innovationen scheint es eine so einfache Idee zu sein.Die Menschen hatten das Pferd um 4500 v. Chr. Domestiziert, aber wo man die Füße legte und wie man bleibt, als das Pferd rannte?Der Sattel, der ungefähr 800 v. Chr. Erfunden hatte, kümmerte sich um das letztere Problem.Aber das Hinzufügen von zwei Lederstücken mit einer Schleife (später aus Metall) am Ende kam erst um etwa eine halbe Jahrtausende später zu entstanden?Niemand ist sich ganz sicher, wann oder wo, obwohl es irgendwo in Ostasien war, als die chinesische Jin -Dynastie es um 322 v. Chr. benutzte.Die Idee von Steigbügeln breitete sich dank der barbarischen Reiter aus Zentralasien schnell aus, die die Vorteile sahen.Bilder aus dem alten Indien c.200 v. Chr. Zeigen Sie mit Backfuß-Fahrern mit großzügigen Steigbügeln.Eine Kushan -Gravur zeigt ein Jahrhundert später einen montierten Fahrer mit Plattform -Steigbü</German>
		<Italian>[TAB]Insieme alla scrittura, alla polvere da sparo e al pane pre-affettato, la staffa è considerata una delle invenzioni di base necessarie per diffondere la civiltà ... almeno da alcuni storici.Come tutte le grandi innovazioni, sembra un'idea così semplice.Gli umani avevano addomesticato il cavallo intorno al 4500 a.C., ma dove mettere i piedi e come stare quando il cavallo ha iniziato a correre?La sella, inventata intorno all'800 a.C., si occupava di quest'ultimo problema.Ma aggiungere due pezzi di pelle con un ciclo (successivamente fatto di metallo) all'estremità che pende non è emerso fino a circa mezzo millennia dopo?Nessuno è abbastanza sicuro quando o dove, sebbene fosse da qualche parte nell'Asia orientale poiché la dinastia Jin cinese la stava usando entro il 322 a.C.L'idea delle staffe si diffuse rapidamente, grazie a quei cavalieri barbari dell'Asia centrale che videro i vantaggi.Immagini dall'antica India c.Il 200 a.C. mostrano ciclisti a piedi nudi che usano staffe a punta.Un'incisione di Kushan fatta un secolo dopo mostra un pilota montato con staffe della piattaforma.Scavando i tumuli coreaniDal 5 ° secolo resa staffe, come quelle trovate a Pokchong-dong e Pan-gyeje;e nel periodo NARA simili erano in uso in Giappone.Nel frattempo, i ciclisti europei dovevano fare a meno delle staffe fino all'Unione, quando gli Avar uscirono dall'Eurasia.Gli arabi presto raccolsero i benefici, ma soprattutto lo stesso fecero i Franchi.Sbattendo qualcosa con un palo di dieci piedi mentre a cavalcioni un grande cavallo era fattibile solo con le staffe.Soprattutto se racchiuso in armature pesanti;In effetti, i cavalieri medievali sarebbero stati fatti difficili anche per essere montati senza staffe.E così è nato?Secondo alcuni?Feudalesimo, nozioni di cavalleria e altri "progressi" che dominerebbero l'Europa per i prossimi secoli.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Junto con la escritura, la pólvora y el pan previo al rodeado, el estribo se considera uno de los inventos básicos necesarios para difundir la civilización ... al menos por algunos historiadores.Como todas las grandes innovaciones, parece una idea tan simple.Los humanos habían domesticado el caballo alrededor del 4500 a. C., pero ¿dónde poner los pies y cómo quedarse cuando el caballo comenzó a correr?La silla de montar, inventada alrededor del 800 a. C., se encargó del último problema.Pero agregar dos piezas de cuero con un bucle (más tarde hecho de metal) en el extremo que colgaba, ¿no se produjo hasta alrededor de medio milenio más tarde?Nadie está bastante seguro de cuándo o dónde, aunque estaba en algún lugar del este de Asia, ya que la dinastía Jin china la estaba usando en 322 a. C.La idea de los estribos se extendió rápidamente, gracias a esos jinetes bárbara de Asia Central que vieron las ventajas.Imágenes de la antigua India c.200 BC muestran jinetes con patas descalzos usando estribos de dientes grandes.Un grabado de Kushan hizo un siglo después muestra un jinete montado con estribos de plataforma.Desenterrando tumuli coreanoDesde el siglo V d. C.y por el período NARA, los similares estaban en uso en Japón.Mientras tanto, los jinetes europeos tuvieron que hacerlo sin estribos hasta el siglo VIII, cuando los Avars salieron de Eurasia.Los árabes pronto recogieron los beneficios, pero lo más importante, también lo hicieron los francos.Caminar en algo con un poste de diez pies mientras a horcajadas un gran caballo solo era factible con estribos.Especialmente si está encerrado en una armadura pesada;De hecho, los Caballeros Medievales habrían sido duros incluso para montar sin estribos.¿Y así nació?segun algunos ?El feudalismo, las nociones de caballería y otros "avances" que dominarían a Europa durante los próximos siglos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CHIVALRY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Chivalry describes the honorable behavior expected of "knights" - the armed nobility of a culture. It is very roughly akin to "bushido" (way of the warrior) code of conduct of Japanese samurai. The chivalric code was at its height in the 12th century, fueled by the Crusades, in which the knights believed that they were doing God's work by smiting the unbelievers in the Middle East. To earn God's favor one must act in a godly manner; unchivalrous behavior might very well result in failure, death, and damnation. The Muslim knights opposing the Christians had even more "civilized" codes. One example being Saladin.

Some form of chivalric code is crucial in a civilization where one privileged class has access to weapons that lower classes are denied. Otherwise the people with the weapons may lean too hard on the lower classes, resulting in oppression, escalating civil unrest and potentially devastating revolution.</English>
		<French>[TAB]La chevalerie décrit le comportement honorable attendu des «chevaliers» - la noblesse armée d'une culture.Il s'apparente très à peu près au code de conduite "Bushido" (Way of the Warrior) des samouraïs japonais.Le code chevaleresque était à son apogée au XIIe siècle, alimenté par les croisades, dans lesquelles les Chevaliers croyaient qu'ils faisaient l'œuvre de Dieu en frappant les incroyants au Moyen-Orient.Pour gagner la faveur de Dieu, il faut agir de manière pieuse;Un comportement non chévré pourrait très bien entraîner l'échec, la mort et la damnation.Les chevaliers musulmans s'opposant aux chrétiens avaient encore plus de codes "civilisés".Un exemple étant Saladin.

Une certaine forme de code chevaleresque est cruciale dans une civilisation où une classe privilégiée a accès aux armes que les classes inférieures sont refusées.Sinon, les personnes avec les armes peuvent s'appuyer trop sur les classes inférieures, entraînant l'oppression, l'escalade des troubles civils et la révolution potentiellement dévastatrice.</French>
		<German>[TAB]Ritterlichkeit beschreibt das ehrenvolle Verhalten, das von "Ritter" erwartet wird - den bewaffneten Adel einer Kultur.Es ähnelt sehr grob wie "Bushido" (Way of the Warrior) Verhaltenskodex des japanischen Samurai.Der ritterliche Code war im 12. Jahrhundert von den Kreuzzügen angeheizt, in denen die Ritter glaubten, dass sie Gottes Werk taten, indem sie die Ungläubigen im Nahen Osten schlagen.Um Gottes Gunst zu verdienen, muss man göttlich handeln;Unchivalrous Verhalten kann sehr gut zu Scheitern, Tod und Verdammnis führen.Die muslimischen Ritter gegen die Christen hatten noch mehr "zivilisierte" Codes.Ein Beispiel ist Saladin.

Eine Form des ritterlichen Code ist in einer Zivilisation von entscheidender Bedeutung, in der eine privilegierte Klasse Zugang zu Waffen hat, die den unteren Klassen verweigert werden.Andernfalls können sich die Menschen mit den Waffen zu stark an den unteren Klassen stützen, was zu Unterdrückung führt, die Unruhen der Zivil und möglicherweise verheerende Revolution eskaliert.</German>
		<Italian>[TAB]La cavalleria descrive l'onorevole comportamento atteso dai "cavalieri" - la nobiltà armata di una cultura.È approssimativamente simile a "Bushido" (Way of the Warrior) Codice di condotta del samurai giapponese.Il codice cavalleresco era al suo apice nel XII secolo, alimentato dalle Crociate, in cui i Cavalieri credevano che stessero facendo il lavoro di Dio colpendo i non credenti in Medio Oriente.Per guadagnare il favore di Dio, bisogna agire in modo divino;Il comportamento poco chivale potrebbe comportare un fallimento in fallimento, morte e dannazione.I cavalieri musulmani che si opponevano ai cristiani avevano ancora più codici "civili".Un esempio è Saladino.

Una qualche forma di codice cavalleresco è cruciale in una civiltà in cui una classe privilegiata ha accesso alle armi che vengono negate le classi inferiori.Altrimenti le persone con le armi possono appoggiarsi troppo alle classi inferiori, con conseguente oppressione, crescente disordini civili e rivoluzione potenzialmente devastante.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La caballería describe el comportamiento honorable esperado de "Caballeros": la nobleza armada de una cultura.Es muy aproximadamente similar al código de conducta "Bushido" (Way of the Warrior) del samurai japonés.El Código Curvalía estaba en su apogeo en el siglo XII, impulsado por las Cruzadas, en las que los Caballeros creían que estaban haciendo el trabajo de Dios al golpear a los incrédulos en el Medio Oriente.Para ganarse el favor de Dios, uno debe actuar de manera piadosa;El comportamiento inquietante podría muy bien dar como resultado el fracaso, la muerte y la condenación.Los caballeros musulmanes que se oponen a los cristianos tenían códigos más "civilizados".Un ejemplo es Saladin.

Alguna forma de código caballerato es crucial en una civilización donde una clase privilegiada tiene acceso a armas que se niegan las clases bajas.De lo contrario, las personas con las armas pueden inclinarse demasiado en las clases bajas, lo que resulta en opresión, aumenta los disturbios civiles y la revolución potencialmente devastadora.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_BOWMANSHIP_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Historically, a huge variety of bows have been produced for food gathering, warfare, and recreation. Who created these bows depended mainly on the type of bow being produced, but also on the quantity required. The skills required tend to divide traditional bowyers into two groups. Makers of self bows:In clans or social groups that used wooden self bows (bows made entirely from one piece of wood) bows would sometimes be crafted by the individual user; however, even with fairly simple bow designs it was often easier to rely upon a few skilled bowyers within the group. By working in groups more could be accomplished. In medieval England, for example, professional bowyers produced thousands of bows required for that country’s military. These bowyers could reportedly make an English longbow in as little as two hours. Wooden selfbows normally take from 5?15 hours of work depending on the skill of the bowyer and the challenges set by the piece of wood. Modern amateurs find it satisfying to make functional self bows with beginner's skills and few tools. Makers of composite bows:Cultures that used composite bows (bows made of several materials, classically horn, wood, and sinew) had to rely on skilled craftsmen. Composite bows could be made relatively short, heavily recurved, and highly effective but the constituent materials had to be put under enormous stress and the bow’s limbs needed to be perfectly aligned. These demands required experienced bowyers who were willing to spend a great deal of time crafting their weapons. Cultures such as the Mongols made effective military use of powerful composite bows for millennia; the limited records indicate that only a minority of men in these cultures ever made bows.</English>
		<French>[TAB]Historiquement, une grande variété d'inscription a été produite pour la collecte de nourriture, la guerre et les loisirs.Qui a créé ces arcs dépendait principalement du type d'arc produit, mais également de la quantité requise.Les compétences nécessaires ont tendance à diviser les bowyers traditionnels en deux groupes.Makers of Self Bows: Dans les clans ou les groupes sociaux qui utilisaient des arcs autoproclamés en bois (arcs fabriqués entièrement à partir d'un seul morceau de bois) étaient parfois fabriqués par l'utilisateur individuel;Cependant, même avec des conceptions d'arc assez simples, il était souvent plus facile de compter sur quelques bowyers qualifiés au sein du groupe.En travaillant en groupe, plus pourraient être accomplis.En Angleterre médiévale, par exemple, Bowyers professionnel a produit des milliers d’arcs requis pour l’armée de ce pays.Ces Bowyers pourraient faire une arc long anglais en aussi peu que deux heures.Les auto-coudes en bois prennent normalement de 5 heures de travail en fonction de la compétence du bowyer et des défis fixés par le morceau de bois.Les amateurs modernes trouvent cela satisfaisant pour maKE fonctionnel s'affronte avec les compétences du débutant et quelques outils.Les fabricants de nœuds composites: les cultures qui utilisaient des arcs composites (arcs faits de plusieurs matériaux, corne classique, bois et tendon) devaient compter sur des artisans qualifiés.Les arcs composites pouvaient être rendus relativement courts, fortement recourbés et très efficaces, mais les matériaux constitutifs devaient être mis sous un stress énorme et les membres de l'arc devaient être parfaitement alignés.Ces demandes nécessitaient des bowyers expérimentés qui étaient prêts à passer beaucoup de temps à fabriquer leurs armes.Des cultures telles que les Mongols ont fait une utilisation militaire efficace de puissants arcs composites pendant des millénaires;Les enregistrements limités indiquent que seule une minorité d'hommes dans ces cultures a jamais fait des arcs.</French>
		<German>[TAB]Historisch gesehen wurde eine Vielzahl von Bögen für Lebensmittelversammlungen, Kriegsführung und Erholung hergestellt.Wer diese Bögen erstellt hat, hing hauptsächlich von der Art des hergestellten Bogens ab, aber auch von der erforderlichen Menge.Die erforderlichen Fähigkeiten unterteilen traditionelle Bowyers in zwei Gruppen.Hersteller von Selbstbögen: In Clans oder sozialen Gruppen, die Holzbögen verwendeten (Bögen, die ausschließlich aus einem Stück Holz hergestellt wurden), wurden manchmal vom einzelnen Benutzer hergestellt.Selbst bei ziemlich einfachen Bogendesigns war es jedoch oft einfacher, sich auf einige erfahrene Bowyers innerhalb der Gruppe zu verlassen.Durch die Arbeit in Gruppen könnten mehr erreicht werden.Im mittelalterlichen England produzierten professionelle Bowyers beispielsweise Tausende von Bögen, die für das Militär dieses Landes erforderlich waren.Diese Bowyers konnten Berichten zufolge in nur zwei Stunden einen englischen Langbogen machen.Hölzerne Self -Bows dauern normalerweise ab 5 Uhr Arbeit, abhängig von der Fähigkeit des Bowyer und den Herausforderungen des Holzstücks.Moderne Amateure finden es für mA zufriedenstellendKe Functional Self Self Bays mit Anfängerfähigkeiten und wenigen Tools.Hersteller von zusammengesetzten Bögen: Kulturen, die Verbundbögen (Bögen aus mehreren Materialien, klassisches Horn, Holz und Sehnen) verwendeten, mussten sich auf erfahrene Handwerker verlassen.Verbundbögen konnten relativ kurz, stark zurückgebogen und sehr effektiv, aber die Bestandteile mussten unter enormen Stress gestellt werden, und die Gliedmaßen des Bogens mussten perfekt ausgerichtet sein.Diese Anforderungen erforderten erfahrene Bowyers, die bereit waren, viel Zeit damit zu verbringen, ihre Waffen zu basteln.Kulturen wie die Mongolen machten seit Jahrtausenden einen wirksamen militärischen Einsatz von militärischen Verbundbögen;Die begrenzten Aufzeichnungen zeigen, dass nur eine Minderheit von Männern in diesen Kulturen jemals Bögen gemacht hat.</German>
		<Italian>[TAB]Storicamente, è stata prodotta un'enorme varietà di archi per la raccolta di cibo, la guerra e la ricreazione.Chi ha creato questi archi dipendeva principalmente dal tipo di prua prodotto, ma anche alla quantità richiesta.Le abilità richieste tendono a dividere i tradizionali arco d'arco in due gruppi.I produttori di archi di sé: nei clan o nei gruppi sociali che utilizzavano archi di se stessi in legno (archi fatti interamente da un pezzo di legno) gli archi sarebbero a volte realizzati dal singolo utente;Tuttavia, anche con disegni di prua abbastanza semplici, è stato spesso più facile fare affidamento su alcuni abili ardogiani all'interno del gruppo.Lavorando in gruppo di più potrebbe essere realizzato.Nell'Inghilterra medievale, ad esempio, i bowyers professionisti hanno prodotto migliaia di archi necessari per i militari di quel paese.Secondo quanto riferito, questi Bowyers potevano fare un lungomare inglese fino a due ore.Le macchie di legno normalmente prendono da 5? 15 ore di lavoro a seconda dell'abilità del Bowyer e delle sfide poste dal pezzo di legno.I dilettanti moderni lo trovano soddisfacente per MaKE Functional Self Wows con le abilità dei principianti e pochi strumenti.I produttori di archi compositi: le culture che utilizzavano archi compositi (fiocchi realizzati con diversi materiali, classicamente corno, legno e tendine) dovevano fare affidamento su abili artigiani.Gli archi compositi potrebbero essere resi relativamente brevi, pesantemente ricurvi e altamente efficaci, ma i materiali costitutivi dovevano essere messi sotto stress enorme e gli arti dell'arco dovevano essere perfettamente allineati.Queste richieste richiedevano armi da arco esperti che erano disposti a trascorrere molto tempo a creare le loro armi.Culture come i mongoli hanno fatto un uso militare efficace di potenti archi compositi per millenni;I registri limitati indicano che solo una minoranza di uomini in queste culture ha mai creato in archi.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Históricamente, se ha producido una gran variedad de arcos para la reunión de alimentos, la guerra y la recreación.Quien creó estos arcos dependía principalmente del tipo de arco que se estaba produciendo, pero también de la cantidad requerida.Las habilidades requeridas tienden a dividir a los arco tradicional en dos grupos.Makers of Self Arcos: En clanes o grupos sociales que usaban arcos de madera (los arcos hechos completamente de una pieza de madera) los arcos a veces serían elaborados por el usuario individual;Sin embargo, incluso con diseños de arco bastante simples, a menudo era más fácil confiar en algunos Bowyers hábiles dentro del grupo.Al trabajar en grupos, se podría lograr más.En Inglaterra medieval, por ejemplo, los Bowyers profesionales produjeron miles de arcos necesarios para el ejército de ese país.Según los informes, estos Bowyers podrían hacer un arco largo inglés en tan solo dos horas.Los cascos de madera normalmente toman de 5 horas de trabajo, dependiendo de la habilidad del Bowyer y los desafíos establecidos por la pieza de madera.Los aficionados modernos les resulta satisfactorioKE funcional Self se inclina con habilidades para principiantes y pocas herramientas.Makers of Composite Bows: los cultivos que usaban arcos compuestos (arcos hechos de varios materiales, bocina clásica, madera y tendada) tenían que depender de artesanos calificados.Los arcos compuestos podrían hacerse relativamente cortos, muy recurridos y altamente efectivos, pero los materiales constituyentes tenían que ser puestos bajo un estrés enorme y las extremidades del arco debían alinearse perfectamente.Estas demandas requirieron Bowyers experimentados que estaban dispuestos a pasar mucho tiempo elaborando sus armas.Culturas como los mongoles hicieron un uso militar efectivo de poderosos arcos compuestos durante milenios;Los registros limitados indican que solo una minoría de hombres en estas culturas alguna vez hizo arcos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ACOUSTICS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Acoustics is the study of sound. Sounds are waves of energy transmitted through gases, liquids and solids. The most important aspect of acoustics of course is that humans can "hear" sounds, and much of the current research involves improving human reception of sounds, especially for the deaf. Acoustics is used in other applications as well, including sonar. Sonar allows equipment to "hear" undersea vessels, animals and geological formations. Since acoustics require a medium in which the waves of energy can be transmitted, sound does not travel in the vacuum outside of Earth's atmosphere.</English>
		<French>[TAB]L'acoustique est l'étude du son.Les sons sont des vagues d'énergie transmises à travers les gaz, les liquides et les solides.L'aspect le plus important de l'acoustique est bien sûr que les humains peuvent "entendre" des sons, et une grande partie de la recherche actuelle consiste à améliorer la réception humaine des sons, en particulier pour les sourds.L'acoustique est également utilisée dans d'autres applications, y compris le sonar.Le sonar permet à l'équipement d'approvisionner "des navires sous-marins, des animaux et des formations géologiques.Étant donné que l'acoustique nécessite un moyen dans lequel les vagues d'énergie peuvent être transmises, le son ne voyage pas dans le vide en dehors de l'atmosphère de la Terre.</French>
		<German>[TAB]Akustik ist das Studium des Klangs.Geräusche sind Energiewellen, die durch Gase, Flüssigkeiten und Feststoffe übertragen werden.Der wichtigste Aspekt der Akustik ist natürlich, dass Menschen Geräusche "hören" können und ein Großteil der aktuellen Forschung die Verbesserung des menschlichen Empfangs von Klängen, insbesondere für Gehörlose, verbessert.Akustik wird auch in anderen Anwendungen verwendet, einschließlich Sonar.Mit Sonar können Geräte Unterwassergefäße, Tiere und geologische Formationen "hören".Da Akustik ein Medium erfordern, in dem die Energiewellen übertragen werden können, fährt der Schall im Vakuum außerhalb der Erdatmosphäre nicht.</German>
		<Italian>[TAB]L'acustica è lo studio del suono.I suoni sono ondate di energia trasmessa attraverso gas, liquidi e solidi.L'aspetto più importante dell'acustica ovviamente è che gli umani possono "ascoltare" suoni e gran parte dell'attuale ricerca implica il miglioramento della ricezione umana dei suoni, specialmente per i sordi.L'acustica è utilizzata anche in altre applicazioni, incluso il sonar.Sonar consente alle attrezzature di "ascoltare" vasi sottomarini, animali e formazioni geologiche.Poiché l'acustica richiede un mezzo in cui le ondate di energia possono essere trasmesse, il suono non viaggia nel vuoto al di fuori dell'atmosfera terrestre.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La acústica es el estudio del sonido.Los sonidos son olas de energía transmitidas a través de gases, líquidos y sólidos.El aspecto más importante de la acústica, por supuesto, es que los humanos pueden "escuchar" los sonidos, y gran parte de la investigación actual implica mejorar la recepción humana de sonidos, especialmente para los sordos.La acústica también se utiliza en otras aplicaciones, incluido el sonar.SONAR permite que el equipo "escuche" vasos submarinos, animales y formaciones geológicas.Dado que la acústica requiere un medio en el que se pueden transmitir las olas de energía, el sonido no viaja en el vacío fuera de la atmósfera de la Tierra.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ARCHITECTURE_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Architecture can be considered both an art and a science. Encompassing everything from the initial planning and design of a structure, to the actual construction process, architecture has been a crucial element of the building process since ancient times. One of the earliest known discussions of architecture and its principles, "De Architectura," was written by the Roman architect Vitruvius in the first century BC. A ten volume set comprising all of the most intricate details of Roman construction methods, Vitruvius's work is widely recognized today as a crucial development in the evolution of the architectural design process.</English>
		<French>[TAB]L'architecture peut être considérée comme un art et une science.Entrelant tout, de la planification et de la conception initiales d'une structure, au processus de construction réel, l'architecture a été un élément crucial du processus de construction depuis les temps anciens.L'une des premières discussions connues de l'architecture et de ses principes, «De Architectura», a été écrite par l'architecte romain Vitruve au premier siècle avant JC.Ensemble de dix volumes comprenant tous les détails les plus complexes des méthodes de construction romaine, le travail de Vitruve est largement reconnu aujourd'hui comme un développement crucial dans l'évolution du processus de conception architecturale.</French>
		<German>[TAB]Architektur kann sowohl als Kunst als auch als Wissenschaft angesehen werden.Die Architektur umfasst alles von der anfänglichen Planung und Gestaltung einer Struktur bis zum tatsächlichen Bauprozess und ist seit der Antike ein entscheidendes Element des Bauprozesses.Eine der frühesten bekannten Diskussionen über die Architektur und ihre Prinzipien, "de Architectura", wurde vom römischen Architekten Vitruv im ersten Jahrhundert vor Christus geschrieben.Vitruvius 'Arbeiten, ein Volumensatz von zehn Volumen, das alle kompliziertesten Details der römischen Konstruktionsmethoden umfasst, wird heute als entscheidende Entwicklung bei der Entwicklung des Architektur -Designprozesses anerkannt.</German>
		<Italian>[TAB]L'architettura può essere considerata sia un'arte che una scienza.Comprendendo tutto, dalla pianificazione iniziale e dalla progettazione di una struttura, all'effettivo processo di costruzione, l'architettura è stata un elemento cruciale del processo di costruzione sin dai tempi antichi.Una delle prime discussioni conosciute sull'architettura e i suoi principi, "de Architectura", è stata scritta dall'architetto romano Vitruvio nel primo secolo a.C.Un set di dieci volumi che comprende tutti i dettagli più intricati dei metodi di costruzione romani, il lavoro di Vitruvio è ampiamente riconosciuto oggi come uno sviluppo cruciale nell'evoluzione del processo di progettazione architettonica.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La arquitectura puede considerarse tanto un arte como una ciencia.Al abarcar todo, desde la planificación y el diseño inicial de una estructura, hasta el proceso de construcción real, la arquitectura ha sido un elemento crucial del proceso de construcción desde la antigüedad.Una de las primeras discusiones conocidas sobre la arquitectura y sus principios, "De Architectura", fue escrita por el arquitecto romano Vitruvio en el siglo I a. C.Un conjunto de diez volumen que comprende todos los detalles más intrincados de los métodos de construcción romanos, el trabajo de Vitruvio se reconoce ampliamente hoy como un desarrollo crucial en la evolución del proceso de diseño arquitectónico.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ARCHAEOLOGY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Archaeology is the study of the remnants of ancient people to learn about their culture, art, architecture, and history. Archaeologists study building ruins, burial mounds, trash heaps, ancient carvings hidden in caves, and long drowned ships on the bottom of the ocean. Although people have no doubt been interested in the lives of those who came before them for as long as there have been people, archaeology as a science began in 15th century Renaissance Europe, when people began to study and emulate the art and architecture of Ancient Greece and Rome and the wealthy nobility of Italy - popes, merchants and heads of state - began to collect antiquities. As these became more scarce, they sponsored excavations to find more loot. Archaeology was put on a more scientific basis in the 19th century through the efforts of German scholars like Heinrich Schliemann, who examined early Greek civilization in Troy and Mycenae. Today archaeologists are studying every aspect of ancient humanity, from our earliest ancestor almost up to our great-great grandparents. Their tools are incredibly sophisticated, allowing ever more insight into the lives of our forebears.</English>
		<French>[TAB]L'archéologie est l'étude des restes des gens anciens pour en savoir plus sur leur culture, leur art, leur architecture et leur histoire.Les archéologues étudient les ruines du bâtiment, les monticules funéraires, les tas de déchets, les sculptures anciennes cachées dans des grottes et les navires de longue date au fond de l'océan.Bien que les gens se soient sans aucun doute intéressés par la vie de ceux qui les ont précédés depuis aussi longtemps qu'il y a eu des gens, l'archéologie en tant que science a commencé dans l'Europe de la Renaissance du XVe siècle, lorsque les gens ont commencé à étudier et à imiter l'art et l'architecture de la Grèce antiqueEt Rome et la riche noblesse de l'Italie - papes, marchands et chefs d'État - ont commencé à collecter des antiquités.À mesure que ceux-ci sont devenus plus rares, ils ont parrainé des fouilles pour trouver plus de butin.L'archéologie a été placée sur une base plus scientifique au 19e siècle grâce aux efforts de chercheurs allemands comme Heinrich Schliemann, qui a examiné la civilisation grecque précoce à Troy et Mycenae.Aujourd'hui, les archéologues étudient tous les aspects de l'humanité ancienne, deNotre premier ancêtre presque à nos arrière-arrière-grands-parents.Leurs outils sont incroyablement sophistiqués, permettant de plus en plus de compréhension de la vie de nos ancêtres.</French>
		<German>[TAB]Die Archäologie ist das Studium der Überreste der Antike, um etwas über ihre Kultur, Kunst, Architektur und Geschichte zu lernen.Archäologen studieren Gebäude Ruinen, Grabhügel, Müllhaufen, alte Schnitzereien in Höhlen und lang ertrunkene Schiffe am Boden des Ozeans.Obwohl die Menschen zweifellos an dem Leben derer interessiert waren, die seit Menschen vor ihnen kamen, begann die Archäologie als Wissenschaft im Renaissance Europas des 15. Jahrhunderts, als die Menschen anfingen, die Kunst und Architektur des alten Griechenlands zu studieren und zu emulierenund Rom und der wohlhabende Adel Italiens - Päpste, Händler und Staatsoberhäupter - begannen, Antiquitäten zu sammeln.Als diese seltener wurden, sponserten sie Ausgrabungen, um mehr Beute zu finden.Die Archäologie wurde im 19. Jahrhundert durch die Bemühungen deutscher Gelehrter wie Heinrich Schliemann, der die frühe griechische Zivilisation in Troy und Mykenae untersuchte, im 19. Jahrhundert wissenschaftlicher gestellt.Heute untersuchen Archäologen alle Aspekte der alten Menschheit von, vonUnser früheste Vorfahr fast bis zu unseren Ur-Ur-Großeltern.Ihre Werkzeuge sind unglaublich anspruchsvoll und ermöglichen immer mehr Einblicke in das Leben unserer Vorfahren.</German>
		<Italian>[TAB]L'archeologia è lo studio dei resti delle persone antiche per conoscere la loro cultura, arte, architettura e storia.Gli archeologi studiano le rovine, i tumuli di sepoltura, i cumuli della spazzatura, le antiche sculture nascoste nelle grotte e le navi lunghe annegate sul fondo dell'oceano.Sebbene le persone siano senza dubbio interessate alla vita di coloro che li hanno preceduti per tutto il tempo in cui ci sono state persone, l'archeologia come scienza è iniziata nell'Europa rinascimentale del XV secolo, quando le persone hanno iniziato a studiare ed emulare l'arte e l'architettura dell'antica Greciae Roma e la ricca nobiltà d'Italia - papi, commercianti e capi di stato - iniziarono a raccogliere antichità.Man mano che questi sono diventati più scarsi, hanno sponsorizzato gli scavi per trovare più bottino.L'archeologia è stata messa su una base più scientifica nel XIX secolo attraverso gli sforzi di studiosi tedeschi come Heinrich Schliemann, che ha esaminato la prima civiltà greca a Troia e Micenae.Oggi gli archeologi studiano ogni aspetto dell'antica umanità, daIl nostro primo antenato quasi fino ai nostri bisnonni.I loro strumenti sono incredibilmente sofisticati, permettendo sempre più informazioni sulla vita dei nostri antenati.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La arqueología es el estudio de los restos de las personas antiguas para aprender sobre su cultura, arte, arquitectura e historia.Los arqueólogos estudian ruinas de construcción, montículos de entierro, montones de basura, antiguas tallas ocultas en cuevas y barcos ahogados en el fondo del océano.Aunque las personas sin duda han estado interesadas en la vida de aquellos que vinieron ante ellos durante el tiempo que ha habido personas, la arqueología como ciencia comenzó en la Europa del Renacimiento del siglo XV, cuando la gente comenzó a estudiar y emular el arte y la arquitectura de la antigua Grecia.y Roma y la nobleza rica de Italia (papas, comerciantes y jefes de estado) comenzaron a recolectar antigüedades.A medida que estos se volvieron más escasos, patrocinaron excavaciones para encontrar más botín.La arqueología se puso en una base más científica en el siglo XIX a través de los esfuerzos de académicos alemanes como Heinrich Schliemann, quien examinó la civilización griega temprana en Troya y Micenas.Hoy los arqueólogos están estudiando todos los aspectos de la humanidad antigua, deNuestro primer antepasado casi depende de nuestros tatarabuelos.Sus herramientas son increíblemente sofisticadas, permitiendo cada vez más información sobre la vida de nuestros antepasados.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_GUNNERY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Gunnery is the use of guns or the study of how to apply the techniques and procedures of operating them.</English>
		<French>[TAB]L'artillerie est l'utilisation d'armes à feu ou l'étude de la façon d'appliquer les techniques et les procédures de leur exploiter.</French>
		<German>[TAB]Gunnery ist die Verwendung von Waffen oder die Untersuchung der Anwendung der Techniken und Verfahren des Betriebs.</German>
		<Italian>[TAB]Gunnery è l'uso di pistole o lo studio di come applicare le tecniche e le procedure di gestione.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La artillería es el uso de armas o el estudio de cómo aplicar las técnicas y procedimientos de operación.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_PHYSICS2_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Physics is the study of the many forms of matter and energy and the way they interact with themselves and each other. A number of ancient races made observations about certain aspects of physics, such as planetary motion, but were unable to develop theories as to the reasons for these motions. Some of the earliest applications of physics were by the Greek mathematician Archimedes, who applied physics to create such devices as levers and screws. It was not until the 17th century that experimental methods and scientific measuring devices led to a true understanding of many fundamental physical laws. Early scientists such as Johannes Kepler and Sir Isaac Newton began to disprove the theories of the ancient Greek philosophers and scientifically prove their theories concerning the laws of physics. Discoveries in physics rarely have direct applications, however they do provide a basic understanding of the laws governing the universe, thus forming the basis for practical advances in technology.</English>
		<French>[TAB]La physique est l'étude des nombreuses formes de matière et d'énergie et la façon dont elles interagissent entre elles et les unes avec les autres.Un certain nombre de races anciennes ont fait des observations sur certains aspects de la physique, tels que le mouvement planétaire, mais n'ont pas pu développer des théories quant aux raisons de ces mouvements.Certaines des premières applications de la physique ont été les mathématiciens grecs Archimèdes, qui ont appliqué la physique pour créer des dispositifs tels que des leviers et des vis.Ce n'est qu'au 17ème siècle que les méthodes expérimentales et les dispositifs de mesure scientifiques ont conduit à une véritable compréhension de nombreuses lois physiques fondamentales.Les premiers scientifiques tels que Johannes Kepler et Sir Isaac Newton ont commencé à réfuter les théories des anciens philosophes grecs et prouvent scientifiquement leurs théories concernant les lois de la physique.Les découvertes en physique ont rarement des applications directes, mais elles fournissent une compréhension de base des lois régissant l'univers, formant ainsi la base des progrès pratiques de la technologiey.</French>
		<German>[TAB]Physik ist das Studium der vielen Formen von Materie und Energie und der Art und Weise, wie sie mit sich selbst und miteinander interagieren.Eine Reihe alter Rassen machten Beobachtungen zu bestimmten Aspekten der Physik, wie z. B. Planetenbewegung, konnten jedoch keine Theorien über die Gründe für diese Anträge entwickeln.Einige der frühesten Anwendungen der Physik stammten von den griechischen Mathematikern Archimedes, die die Physik anwand, um Geräte als Hebel und Schrauben zu erstellen.Erst im 17. Jahrhundert führten experimentelle Methoden und wissenschaftliche Messgeräte zu einem echten Verständnis vieler grundlegender physikalischer Gesetze.Frühe Wissenschaftler wie Johannes Kepler und Sir Isaac Newton widerlegten die Theorien der alten griechischen Philosophen und beweisen ihre Theorien über die Gesetze der Physik wissenschaftlich.Entdeckungen in der Physik haben selten direkte Anwendungen, bieten jedoch ein grundlegendes Verständnis der Gesetze, die das Universum regeln, und bilden so die Grundlage für praktische Fortschritte in der Technologiey.</German>
		<Italian>[TAB]La fisica è lo studio delle molte forme di materia ed energia e il modo in cui interagiscono con se stessi e l'altro.Numerose razze antiche hanno fatto osservazioni su alcuni aspetti della fisica, come il movimento planetario, ma non sono stati in grado di sviluppare teorie sulle ragioni di questi movimenti.Alcune delle prime applicazioni della fisica sono state dal matematico greco Archimede, che ha applicato la fisica per creare dispositivi come leve e viti.Fu solo nel 17 ° secolo che i metodi sperimentali e i dispositivi di misurazione scientifica portarono a una vera comprensione di molte leggi fisiche fondamentali.I primi scienziati come Johannes Kepler e Sir Isaac Newton hanno iniziato a confutare le teorie degli antichi filosofi greci e dimostrano scientificamente le loro teorie sulle leggi della fisica.Le scoperte in fisica raramente hanno applicazioni dirette, tuttavia forniscono una comprensione di base delle leggi che regolano l'universo, formando così le basi per i progressi pratici nelle tecnologiey.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La física es el estudio de las muchas formas de materia y energía y la forma en que interactúan consigo mismos y entre ellos.Varias razas antiguas hicieron observaciones sobre ciertos aspectos de la física, como el movimiento planetario, pero no pudieron desarrollar teorías sobre las razones de estos movimientos.Algunas de las primeras aplicaciones de la física fueron por el matemático griego Arquímedes, que aplicó física para crear dispositivos tales como palancas y tornillos.No fue hasta el siglo XVII que los métodos experimentales y los dispositivos de medición científicos condujeron a una verdadera comprensión de muchas leyes físicas fundamentales.Los primeros científicos como Johannes Kepler y Sir Isaac Newton comenzaron a refutar las teorías de los filósofos griegos antiguos y probar científicamente sus teorías sobre las leyes de la física.Los descubrimientos en física rara vez tienen aplicaciones directas, sin embargo, proporcionan una comprensión básica de las leyes que rigen el universo, formando así la base de los avances prácticos en la tecnologíay.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ATOMIC_THEORY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Atomic theory of matter was first proposed in ancient Greece. The philosophers Leucippus and Democritus proposed that the physical world was composed of an infinite number of extremely small particles, or "atoms," which existed in a void, or vacuum. Atoms combine in different quantities and formations to create everything in existence, from air to gold to human flesh to the world beneath our feet. The men had of course no way to prove their theory, and it was rejected by later Greek philosophers such as Plato and Aristotle, who had what might be called a more spiritual view of existence. That view as adopted by the Church and most of Medieval Europe, and the atomic theory languished for millennia. In the 17th century atomic theory began to make a comeback, as the brilliant Italian scientist Galileo expressed his belief in vacuums and scientists and philosophers tried to separate the religious/spiritual argument from the scientific. In 1658 the Irish chemist Robert Boyle performed a series of experiments on air, after which he concluded that all matter was composed of solid particles arranged into molecules, which combinations gave the matter its different properties. At the turn of the 18th century Isaac Newton further refined the atomic theory, and over the course of the next 100 years chemists made great advances in their knowledge of the composition and properties of matter. In 1808 English chemist and physicist John Dalton published "A New System of Chemical Philosophy," which put the atomic theory on a truly scientific basis. It laid out a coherent picture of how elements combine to form compounds and attempted to provide physical proof of the existence of atoms. By 1869 Russian Dmitry Mendeleyev created a system to arrange the known elements according to their atomic weight in a "periodic table," and over the next decades human knowledge of the properties of matter grew exponentially. In 1895 the German Wilhelm Rontgen discovered X-rays, and in 1896 Frenchman Henri Becquerel discovered radioactivity in uranium. Their work was further advanced by French pioneers Marie and Pierre Curie later in the decade. These would lead to radical alterations/refinements in the basic atomic theory. This research would continue into the 20th century with great success, eventually resulting in various world-shaking practical applications like the x-ray machine and the atom bomb, to name two. Leucippus and Democritus probably would be astonished at where their theory has led their scientific heirs.</English>
		<French>[TAB]La théorie atomique de la matière a d'abord été proposée dans la Grèce antique.Les philosophes Leucippus et Democrit ont proposé que le monde physique était composé d'un nombre infini de particules extrêmement petites, ou «atomes», qui existaient dans un vide, ou sous l'aspirateur.Les atomes se combinent en différentes quantités et formations pour créer tout ce qui existe, de l'air à l'or à la chair humaine au monde sous nos pieds.Les hommes n'avaient bien sûr aucun moyen de prouver leur théorie, et il a été rejeté par des philosophes grecs ultérieurs tels que Platon et Aristote, qui avaient ce qui pourrait être appelé une vision plus spirituelle de l'existence.Ce point de vue adopté par l'Église et la majeure partie de l'Europe médiévale, et la théorie atomique languissaient pendant des millénaires.Au XVIIe siècle, la théorie atomique a commencé à faire un retour, alors que le brillant scientifique italien Galileo exprimait sa croyance dans le vide et les scientifiques et les philosophes a essayé de séparer l'argument religieux / spirituel du scientifique.En 1658, le chimiste irlandais Robert Boyle a interprété un serIES d'expériences sur l'air, après quoi il a conclu que toute la matière était composée de particules solides disposées en molécules, dont les combinaisons ont donné à la matière ses différentes propriétés.Au tournant du XVIIIe siècle, Isaac Newton a affiné la théorie atomique, et au cours des 100 prochaines années, les chimistes ont fait de grandes avancées dans leur connaissance de la composition et des propriétés de la matière.En 1808, le chimiste et physicien anglais John Dalton a publié «un nouveau système de philosophie chimique», qui a mis la théorie atomique sur une base vraiment scientifique.Il a présenté une image cohérente de la façon dont les éléments se combinent pour former des composés et ont tenté de fournir une preuve physique de l'existence d'atomes.En 1869, le dmitry russe Mendeleyev a créé un système pour organiser les éléments connus en fonction de leur poids atomique dans un "tableau périodique" et au cours des prochaines décennies, la connaissance humaine des propriétés de la matière a augmenté de façon exponentielle.En 1895, l'Allemand Wilhelm Rontgen a découvert des radiographies et en 1896 FrançaisHenri Becquerel a découvert la radioactivité dans l'uranium.Leur travail a été encore avancé par les pionniers français Marie et Pierre Curie plus tard dans la décennie.Ceux-ci conduiraient à des altérations / raffinements radicaux dans la théorie atomique de base.Cette recherche se poursuivrait dans le 20e siècle avec un grand succès, entraînant finalement diverses applications pratiques qui secouent le monde comme la machine à rayons X et la bombe atomique, pour n'en nommer deux.Leucippus et le démocrite seraient probablement étonnés de savoir où leur théorie a conduit leurs héritiers scientifiques.</French>
		<German>[TAB]Die Atomtheorie der Materie wurde erstmals im alten Griechenland vorgeschlagen.Die Philosophen Leucippus und Democritus schlugen vor, dass die physische Welt aus einer unendlichen Anzahl extrem kleiner Partikel oder "Atome" bestand, die in einer Hohlraum oder Vakuum existierten.Atome verbinden sich in verschiedenen Mengen und Formationen, um alles zu schaffen, was existiert, von Luft über Gold über das menschliche Fleisch bis zur Welt unter unseren Füßen.Die Männer hatten natürlich keine Möglichkeit, ihre Theorie zu beweisen, und sie wurde von späteren griechischen Philosophen wie Platon und Aristoteles abgelehnt, die eine sogenannte spirituellere Sichtweise der Existenz hatten.Diese Ansicht, wie sie von der Kirche und dem größten Teil des mittelalterlichen Europas übernommen wurde, und die Atomtheorie waren Jahrtausende.Im 17. Jahrhundert begann die Atomtheorie ein Comeback, als der brillante italienische Wissenschaftler Galileo seinen Glauben an Vakuum und Wissenschaftler und Philosophen zum Ausdruck brachte, das religiöse/spirituelle Argument der Wissenschaft zu trennen.1658 führte der irische Chemiker Robert Boyle einen Ser durchIES von Experimenten in der Luft, woraufhin er zu dem Schluss kam, dass alle Materie aus festen Partikeln bestand, die in Moleküle angeordnet waren, die Kombinationen der Angelegenheit ihre unterschiedlichen Eigenschaften gaben.Um die Wende des 18. Jahrhunderts verfeinerte Isaac Newton die Atomtheorie weiter, und im Laufe der nächsten 100 Jahre machten Chemiker große Fortschritte in ihrem Wissen über die Komposition und Eigenschaften der Materie.1808 veröffentlichte der englische Chemiker und Physiker John Dalton "ein neues System der chemischen Philosophie", das die Atomtheorie wirklich wissenschaftlich verabreichte.Es legte ein kohärentes Bild dar, wie sich Elemente zu Verbindungen verbinden und versuchten, einen physischen Beweis für die Existenz von Atomen zu liefern.Bis 1869 schuf russischer Dmitry Mendeleyev ein System, um die bekannten Elemente gemäß ihrem Atomgewicht in einem "Periodenzüchter" zu ordnen, und in den nächsten Jahrzehnten wuchsen das menschliche Wissen über die Eigenschaften der Materie exponentiell.1895 entdeckte der deutsche Wilhelm Rontgen Röntgenstrahlen und 1896 FranzoseHenri Becquerel entdeckte die Radioaktivität im Uran.Ihre Arbeit wurde später im Jahrzehnt von den französischen Pionieren Marie und Pierre Curie weiter vorangetrieben.Diese würden zu radikalen Veränderungen/Verfeinerungen in der grundlegenden Atomtheorie führen.Diese Forschung würde mit großem Erfolg in das 20. Jahrhundert fortgesetzt und schließlich zu verschiedenen weltweit praktischen Anwendungen wie der Röntgenmaschine und der Atombombe führen, um zwei zu nennen.Leucippus und Democritus würden wahrscheinlich erstaunt sein, wo ihre Theorie ihre wissenschaftlichen Erben geführt hat.</German>
		<Italian>[TAB]La teoria atomica della materia fu proposta per la prima volta nell'antica Grecia.I filosofi Leucippo e Democrito hanno proposto che il mondo fisico fosse composto da un numero infinito di particelle estremamente piccole, o "atomi", che esistevano in un vuoto o sotto vuoto.Gli atomi si combinano in diverse quantità e formazioni per creare tutto ciò che esiste, dall'aria all'oro alla carne umana al mondo sotto i nostri piedi.Gli uomini non avevano ovviamente modo di dimostrare la loro teoria, ed era respinto da successivi filosofi greci come Platone e Aristotele, che avevano quella che poteva essere definita una visione più spirituale dell'esistenza.Quella visione adottata dalla chiesa e dalla maggior parte dell'Europa medievale e la teoria atomica languita per millenni.Nella teoria atomica del 17 ° secolo iniziò a tornare, poiché il brillante scienziato italiano Galileo esprimeva la sua convinzione nei vuoti, scienziati e filosofi cercarono di separare l'argomento religioso/spirituale dal scientifico.Nel 1658 il chimico irlandese Robert Boyle eseguì un serIE di esperimenti in aria, dopo di che ha concluso che tutta la materia era composta da particelle solide disposte in molecole, che le combinazioni hanno dato alla questione le sue diverse proprietà.All'inizio del XVIII secolo Isaac Newton ha ulteriormente perfezionato la teoria atomica e nel corso dei prossimi 100 anni chimici fecero grandi progressi nella loro conoscenza della composizione e delle proprietà della materia.Nel 1808 il chimico e fisico inglese John Dalton pubblicò "un nuovo sistema di filosofia chimica", che mise la teoria atomica su una base veramente scientifica.Ha esposto un quadro coerente di come gli elementi si combinano per formare composti e hanno tentato di fornire una prova fisica dell'esistenza di atomi.Nel 1869 la russa Dmitry Mendeleyev creò un sistema per organizzare gli elementi noti in base al loro peso atomico in una "tavola periodica" e nei prossimi decenni la conoscenza umana delle proprietà della materia cresceva esponenzialmente.Nel 1895 il tedesco Wilhelm Rontgen scoprì i raggi X e nel 1896 FrenchmanHenri Becherel ha scoperto la radioattività nell'uranio.Il loro lavoro è stato ulteriormente avanzato dai pionieri francesi Marie e Pierre Curie più tardi nel decennio.Questi porterebbero a alterazioni/perfezionamenti radicali nella teoria atomica di base.Questa ricerca continuerebbe nel 20 ° secolo con grande successo, portando infine a varie applicazioni pratiche che vibrano il mondo come la macchina a raggi X e la bomba atomica, per citarne due.Leucippo e Democrito probabilmente sarebbero stupiti da dove la loro teoria ha guidato i loro eredi scientifici.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La teoría atómica de la materia se propuso por primera vez en la antigua Grecia.Los filósofos Leucippus y Democritus propusieron que el mundo físico estaba compuesto por un número infinito de partículas extremadamente pequeñas, o "átomos", que existían en un vacío o vacío.Los átomos se combinan en diferentes cantidades y formaciones para crear todo en existencia, desde el aire hasta el oro, la carne humana y el mundo debajo de nuestros pies.Por supuesto, los hombres no tenían forma de probar su teoría, y fue rechazado por filósofos griegos posteriores como Platón y Aristóteles, que tenían lo que podría llamarse una visión más espiritual de la existencia.Esa opinión adoptada por la Iglesia y la mayor parte de la Europa medieval, y la teoría atómica languidecieron para milenios.En el siglo XVII, la teoría atómica comenzó a regresar, ya que el brillante científico italiano Galileo expresó su creencia en las aspiradoras y los científicos y filósofos trataron de separar el argumento religioso/espiritual de lo científico.En 1658, el químico irlandés Robert Boyle realizó un serIE de experimentos en el aire, después de lo cual concluyó que toda la materia estaba compuesta de partículas sólidas dispuestas en moléculas, lo que las combinaciones le dieron a la materia sus diferentes propiedades.A principios del siglo XVIII, Isaac Newton refinó aún más la teoría atómica, y en el transcurso de los próximos 100 años, los químicos hicieron grandes avances en su conocimiento de la composición y las propiedades de la materia.En 1808, el químico y físico inglés John Dalton publicó "un nuevo sistema de filosofía química", que puso la teoría atómica de una base verdaderamente científica.Puso una imagen coherente de cómo los elementos se combinan para formar compuestos e intentó proporcionar pruebas físicas de la existencia de átomos.Para 1869, el ruso Dmitry Mendeleyev creó un sistema para organizar los elementos conocidos de acuerdo con su peso atómico en una "tabla periódica", y en las siguientes décadas el conocimiento humano de las propiedades de la materia creció exponencialmente.En 1895, el alemán Wilhelm Rontgen descubrió radiografías, y en 1896 francésHenri Becquerel descubrió la radiactividad en el uranio.Su trabajo fue más avanzado por los pioneros franceses Marie y Pierre Curie más tarde en la década.Estos conducirían a alteraciones/refinamientos radicales en la teoría atómica básica.Esta investigación continuaría hasta el siglo XX con gran éxito, lo que eventualmente resultaría en varias aplicaciones prácticas que demoran el mundo como la máquina de rayos X y la bomba Atom, por nombrar dos.Leucippus y Democritus probablemente se sorprenderían de dónde su teoría ha dirigido a sus herederos científicos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_RADAR_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Radar is an object detection system that uses electromagnetic waves to identify faraway objects like ships or airplanes. Coined in 1941, the term "RADAR" is an acronym for "Radio Detection And Ranging." In 1904 Christian Hulsmeyer was able to detect the presence of a ship in dense fog. Later that year he made improvements which allowed the set to determine the object's distance. In August of 1917 inventor Nikola Tesla designed the first primitive radar units, allowing the user to "determine the relative position or course of a moving object, such as a vessel at sea, the distance traversed by the same, or its speed." As the Second World War approached, all of the industrialized world powers were working feverishly on radar. The British were the furthest along at the outbreak of the war, with a system capable of spotting incoming aircraft while still a great distance from vulnerable British cities. (Their research was spurred on by the rumor that the Germans were working on a death ray.) Their system was highly secret, and during the war the British claimed that their human airplane spotters were responsible for their success at intercepting German attacks. By war's end all advanced countries had made major strides in radar technology, and by mid-century the technology was spreading across the world for civilian uses, primarily in air traffic control. With the possible exception of certain advanced stealth aircraft, it is now almost impossible for an airplane to enter the airspace of any industrialized nation without being spotted by some radar somewhere.</English>
		<French>[TAB]Le radar est un système de détection d'objets qui utilise des ondes électromagnétiques pour identifier des objets lointains comme les navires ou les avions.Inventé en 1941, le terme "radar" est un acronyme de "détection de radio et allant".En 1904, Christian Hulsmeyer a pu détecter la présence d'un navire dans le brouillard dense.Plus tard cette année-là, il a apporté des améliorations qui ont permis à l'ensemble de déterminer la distance de l'objet.En août 1917, l'inventeur Nikola Tesla a conçu les premières unités radar primitives, permettant à l'utilisateur de "déterminer la position relative ou le cours d'un objet en mouvement, comme un navire en mer, la distance traversée par la même chose, ou sa vitesse".À l'approche de la Seconde Guerre mondiale, toutes les puissances mondiales industrialisées fonctionnaient fiévreusement sur le radar.Les Britanniques étaient les plus éloignés au début de la guerre, avec un système capable de repérer des avions entrants tout en étant encore une grande distance des villes britanniques vulnérables.(Leurs recherches ont été stimulées par la rumeur selon laquelle les Allemands travaillaient sur un rayon de mort.)Leur système était très secret et pendant la guerre, les Britanniques ont affirmé que leurs observateurs d'avions humains étaient responsables de leur succès à intercepter les attaques allemandes.À la fin de la guerre, tous les pays avancés avaient fait des progrès majeurs dans la technologie radar, et à mi-siècle, la technologie se propageait à travers le monde pour des utilisations civiles, principalement dans le contrôle du trafic aérien.À l'exception possible de certains avions furtifs avancés, il est maintenant presque impossible pour un avion d'entrer dans l'espace aérien d'une nation industrialisée sans être repérée par un radar quelque part.</French>
		<German>[TAB]Radar ist ein Objekterkennungssystem, das elektromagnetische Wellen verwendet, um weit entfernte Objekte wie Schiffe oder Flugzeuge zu identifizieren.Der 1941 geprägte Begriff "Radar" ist eine Abkürzung für "Radio -Erkennung und Rangliste".1904 konnte Christian Hulsmeyer das Vorhandensein eines Schiffes in dichter Nebel erkennen.Später in diesem Jahr machte er Verbesserungen vor, die es dem Satz ermöglichten, die Entfernung des Objekts zu bestimmen.Im August 1917 entwarf der Erfinder Nikola Tesla die ersten primitiven Radareinheiten, sodass der Benutzer "die relative Position oder den Verlauf eines sich bewegenden Objekts wie ein Gefäß auf See bestimmen konnte, die Entfernung, die von derselben oder seiner Geschwindigkeit durchquert wird, oder seiner Geschwindigkeit".Als sich der Zweite Weltkrieg näherte, arbeiteten alle industrialisierten Weltmächte fieberhaft auf Radar.Die Briten waren am weitesten bei Ausbruch des Krieges, mit einem System, das eingehende Flugzeuge erkennen konnte, während sie immer noch eine große Entfernung von schutzbedürftigen britischen Städten haben.(Ihre Forschung wurde durch das Gerücht angeregt, dass die Deutschen an einem Todesstrahl arbeiteten.)Ihr System war sehr geheim, und während des Krieges behaupteten die Briten, dass ihre menschlichen Flugzeug -Spotter für ihren Erfolg bei der Abnahme deutscher Angriffe verantwortlich seien.Bis zum Ende des Krieges hatten alle fortgeschrittenen Länder wichtige Fortschritte bei der Radartechnologie gemacht, und bis Mitte des Jahrhunderts breitete sich die Technologie auf die Welt aus, die sich hauptsächlich in der Flugsicherung kontrollieren.Mit der möglichen Ausnahme bestimmter fortschrittlicher Stealth -Flugzeuge ist es für ein Flugzeug nun fast unmöglich, den Luftraum einer industrialisierten Nation zu betreten, ohne irgendwo von einem Radar entdeckt zu werden.</German>
		<Italian>[TAB]Il radar è un sistema di rilevamento degli oggetti che utilizza onde elettromagnetiche per identificare oggetti lontani come navi o aeroplani.Coniato nel 1941, il termine "radar" è un acronimo di "rilevamento radio e vasta gamma".Nel 1904 Christian Hulsmeyer fu in grado di rilevare la presenza di una nave in fitta nebbia.Più tardi quell'anno apportò miglioramenti che permettevano al set di determinare la distanza dell'oggetto.Nell'agosto del 1917 l'inventore Nikola Tesla progettò le prime unità radar primitive, consentendo all'utente di "determinare la posizione relativa o il percorso di un oggetto in movimento, come una nave in mare, la distanza attraversata dalla stessa o la sua velocità".Mentre la seconda guerra mondiale si avvicinava, tutte le potenze mondiali industrializzate lavoravano febbrilmente sul radar.Gli inglesi furono i più lontani allo scoppio della guerra, con un sistema in grado di individuare aerei in arrivo mentre era ancora una grande distanza dalle città britanniche vulnerabili.(La loro ricerca è stata stimolata dalla voce che i tedeschi stessero lavorando su un raggio di morte.)Il loro sistema era altamente segreto e durante la guerra gli inglesi affermarono che i loro osservatori di aeroplani umani erano responsabili del loro successo nell'intercettazione degli attacchi tedeschi.Alla fine della guerra, tutti i paesi avanzati avevano fatto passi da gigante nella tecnologia radar e, a metà della metà del secolo, la tecnologia si stava diffondendo in tutto il mondo per usi civili, principalmente nel controllo del traffico aereo.Con la possibile eccezione di alcuni aerei invisibili avanzati, ora è quasi impossibile per un aereo entrare nello spazio aereo di qualsiasi nazione industrializzata senza essere individuato da un po 'di radar da qualche parte.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El radar es un sistema de detección de objetos que utiliza ondas electromagnéticas para identificar objetos lejanos como barcos o aviones.Acuñado en 1941, el término "radar" es un acrónimo de "detección de radio y rango".En 1904, Christian Hulsmeyer pudo detectar la presencia de un barco en una densa niebla.Más tarde ese año realizó mejoras que permitieron al set determinar la distancia del objeto.En agosto de 1917, el inventor Nikola Tesla diseñó las primeras unidades de radar primitivas, permitiendo al usuario "determinar la posición relativa o el curso de un objeto en movimiento, como un recipiente en el mar, la distancia atravesada por la misma o su velocidad".A medida que se acercaba la Segunda Guerra Mundial, todas las potencias mundiales industrializadas trabajaban febrilmente en el radar.Los británicos fueron los más alejados en el estallido de la guerra, con un sistema capaz de detectar aviones entrantes mientras aún una gran distancia de las ciudades británicas vulnerables.(Su investigación fue estimulada por el rumor de que los alemanes estaban trabajando en un rayo de muerte).Su sistema era muy secreto, y durante la guerra los británicos afirmaron que sus observadores de aviones humanos eran responsables de su éxito al interceptar ataques alemanes.Al final de la guerra, todos los países avanzados habían hecho grandes avances en la tecnología de radar, y a mediados de siglo la tecnología se estaba extendiendo por todo el mundo para los usos civiles, principalmente en el control del tráfico aéreo.Con la posible excepción de ciertos aviones sigilosos avanzados, ahora es casi imposible que un avión ingrese al espacio aéreo de cualquier nación industrializada sin ser visto por algún radar en alguna parte.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_PARTICLE_PHYSICS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Particle physics takes us one step deeper into the understanding of the nature of matter and energy than its ancestor, "atomic theory." While the term "atom" wasn't coined until 1803 by chemist John Dalton, the idea that all matter can be broken down into smaller and smaller fundamental building blocks can be traced back as far as the 6th century B.C. Modern particle physics, or more properly the application of quantum field theory, didn't fully begin until at least 1838 with the discovery of cathode rays by Michael Faraday, which helped prove that atoms - until then the smallest known objects in science - were in fact composed of even smaller particles. In general, the most famous application of quantum field theory is the Standard Model, a categorization of the seventeen species of elementary particles: 12 fermions, 4 vector bosons, and 1 scalar boson (not protons and neutrons as commonly taught in lower levels of schooling - these are actually made up of quarks, different flavors of fermions). Particles associated with matter are categorized as fermions (having a half-integer spin) and particles associated with forces, the bosons, have an integer spin. From these 17 basic particles, hundreds of other species of composite and fundamental particles can be created. While many particle physicists believe that there still exists some greater understanding to be uncovered, studies in particle physics have shown that it is possible to transmute lead into gold (although not economically so) and that such fantasies of the science fiction world as Dark Matter and the Great Theory of Everything may in fact exist.</English>
		<French>[TAB]La physique des particules nous prend un pas de plus dans la compréhension de la nature de la matière et de l'énergie que son ancêtre, «théorie atomique».Alors que le terme "atome" n'a été inventé qu'en 1803 par le chimiste John Dalton, l'idée que toute matière peut être décomposée en blocs de construction fondamentaux de plus en plus petits peut être retracé au 6ème siècle avant JC.La physique des particules modernes, ou plus correctement l'application de la théorie du champ quantique, n'a pas complètement commencé avant au moins 1838 avec la découverte des rayons de cathode par Michael Faraday, ce qui a aidé à prouver que les atomes - jusque-là les plus petits objets connus de la science - étaient enFait composé de particules encore plus petites.En général, l'application la plus célèbre de la théorie du champ quantique est le modèle standard, une catégorisation des dix-sept espèces de particules élémentaires: 12 fermions, 4 bosons vectoriels et 1 boson scalaire (pas les protons et les neutrons comme étant couramment enseigné dans les niveaux de scolarité inférieurs- Ce sont en fait composés de quarks, différentes saveurs defermions).Les particules associées à la matière sont classées comme des fermions (ayant un tour à moitié entières) et des particules associées aux forces, les bosons, ont une rotation entière.À partir de ces 17 particules de base, des centaines d'autres espèces de particules composites et fondamentales peuvent être créées.Alors que de nombreux physiciens des particules croient qu'il existe encore une meilleure compréhension à découvrir, des études en physique des particules ont montré qu'il est possible de transmuter le plomb dans l'or (bien que ce n'est pas économiquement) et que de tels fantasmes du monde de la science-fiction comme de la matière noire etLa grande théorie de tout peut en fait exister.</French>
		<German>[TAB]Die Partikelphysik bringt uns einen Schritt tiefer in das Verständnis der Natur von Materie und Energie als ihr Vorfahr "Atomtheorie".Während der Begriff "Atom" erst 1803 vom Chemiker John Dalton geprägt wurde, kann die Idee, dass alle Materie in immer kleinere grundlegende Bausteine unterteilt werden können, bis in das 6. Jahrhundert v.Moderne Partikelphysik oder genauer gesagt begann die Anwendung der Quantenfeldtheorie erst mindestens 1838 mit der Entdeckung von Kathodenstrahlen durch Michael Faraday, was dazu beitrugFakten aus noch kleineren Partikeln.Im Allgemeinen ist die berühmteste Anwendung der Quantenfeldtheorie das Standardmodell, eine Kategorisierung der siebzehn Arten von Elementarpartikeln: 12 Fermionen, 4 Vektorbosonen und 1 Skalarboson (nicht Protonen und Neutronen, wie dies häufig in niedrigeren Schulstufen gelehrt wird- Diese bestehen tatsächlich aus Quarks, unterschiedlichen Aromen vonFermionen).Mit Materie verbundene Partikel werden als Fermionen (mit einem halben Integer-Spin) eingestuft, und Partikel, die mit Kräften verbunden sind, haben die Bosonen einen ganzzahligen Spin.Aus diesen 17 grundlegenden Partikeln können Hunderte anderer Arten von zusammengesetzten und grundlegenden Partikeln erzeugt werden.Während viele Partikelphysiker glauben, dass es noch ein gewisses Verständnis gibt, das entdeckt werden muss, haben Studien in der Teilchenphysik gezeigt, dass es möglich ist, in Gold zu führen (obwohl wir wirtschaftlich nicht so), und dass solche Fantasien der Science -Fiction -Welt als dunkle Materie und dunkle Materie undDie große Theorie von allem kann tatsächlich existieren.</German>
		<Italian>[TAB]La fisica delle particelle ci fa un passo più a fondo nella comprensione della natura della materia e dell'energia rispetto al suo antenato, "teoria atomica".Mentre il termine "atomo" non è stato coniato fino al 1803 dal chimico John Dalton, l'idea che tutta la materia possa essere suddivisa in elementi fondamentali sempre più piccoli può essere fatta risalire fino al VI secolo a.C.La fisica delle particelle moderne, o più propriamente l'applicazione della teoria dei campi quantistici, non è iniziata completamente almeno fino al 1838 con la scoperta di raggi catodici da parte di Michael Faraday, il che ha contribuito a dimostrare che gli atomi - fino ad allora erano i più piccoli oggetti noti nella scienza -Fatto composto da particelle ancora più piccole.In generale, l'applicazione più famosa della teoria dei campi quantistici è il modello standard, una categorizzazione delle diciassette specie di particelle elementari: 12 fermioni, 4 bosoni vettoriali e 1 bosone scalare (non protoni e neutroni come comunemente insegnati a livelli più bassi di scolarizzazione scolastica- Questi sono effettivamente costituiti da quark, diversi sapori difermioni).Le particelle associate alla materia sono classificate come fermioni (con una rotazione di mezzo intero) e le particelle associate alle forze, i bosoni, hanno uno spin intero.Da queste 17 particelle di base, è possibile creare centinaia di altre specie di particelle composite e fondamentali.Mentre molti fisici delle particelle credono che esista ancora una maggiore comprensione da scoprire, gli studi sulla fisica delle particelle hanno dimostrato che è possibile trasmutare il piombo in oro (sebbene non economicamente) e che tali fantasie del mondo della fantascienza come materia oscura eLa grande teoria di tutto potrebbe in effetti esistere.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La física de partículas nos lleva un paso más a la comprensión de la naturaleza de la materia y la energía que su antepasado, "teoría atómica".Si bien el término "átomo" no fue acuñado hasta 1803 por el químico John Dalton, la idea de que toda la materia se puede dividir en bloques de construcción fundamentales cada vez más pequeños se remonta hasta el siglo VI a. C.La física de partículas moderna, o más adecuadamente la aplicación de la teoría de campo cuántico, no comenzó completamente hasta que al menos 1838 con el descubrimiento de los rayos de cátodo por Michael Faraday, lo que ayudó a probar que los átomos, hasta entonces los objetos más pequeños conocidos en la ciencia, estaban enHecho compuesto por partículas incluso más pequeñas.En general, la aplicación más famosa de la teoría de campo cuántico es el modelo estándar, una categorización de las diecisiete especies de partículas elementales: 12 fermiones, 4 bosones de vectores y 1 bosón escalar (no protones y neutrones como se enseñan comúnmente en niveles más bajos de escolaridad- Estos en realidad están formados por quarks, diferentes sabores defermiones).Las partículas asociadas con la materia se clasifican como fermiones (que tienen un giro medio entero) y las partículas asociadas con fuerzas, los bosones, tienen un giro entero.A partir de estas 17 partículas básicas, se pueden crear cientos de otras especies de partículas compuestas y fundamentales.Si bien muchos físicos de partículas creen que todavía existe una mayor comprensión para descubrir, los estudios en física de partículas han demostrado que es posible transmutar el plomo en el oro (aunque no económicamente) y que tales fantasías del mundo de la ciencia ficción son materia oscura yLa gran teoría de todo puede existir de hecho.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_TRAPPING_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Humans have been trapping animals for millennia. It's a form of hunting that is nearly as old as man himself. Throughout history hunters have used a huge variety of traps to ensnare their prey - employing everything from covered pits to hidden nets to spring-jawed metal contraptions. In 17th-18th century North America, French-Canadian trappers would spend years in the wilderness trapping huge quantities of fur-bearing animals before bringing them to an eastern settlement for sale, with many of the valuable pelts ending up as hats and other garments adorning wealthy Europeans. Russian hunters did much the same in Siberia and other remote Eurasian territories.</English>
		<French>[TAB]Les humains piégent des animaux depuis des millénaires.C'est une forme de chasse qui est presque aussi vieille que l'homme lui-même.Tout au long de l'histoire, les chasseurs ont utilisé une grande variété de pièges pour piéger leurs proies - en utilisant tout, des fosses couvertes aux filets cachés aux engins métalliques à la mâchoire.Dans le 17e au 18e siècle en Amérique du Nord, les trappeurs canadiens français passaient des années dans le désert pour piéger d'énormes quantités d'animaux porteurs de fourrure avant de les amener à une colonie orientale à vendre, avec beaucoup de peaux précieux se retrouvant comme des chapeaux et d'autres vêtements qui ornent les ordresEuropéens riches.Les chasseurs russes ont fait la même chose en Sibérie et dans d'autres territoires eurasiens éloignés.</French>
		<German>[TAB]Menschen fangen seit Jahrtausenden Tiere ein.Es ist eine Form der Jagd, die fast so alt ist wie der Mann selbst.Im Laufe der Geschichte haben Jäger eine Vielzahl von Fallen genutzt, um ihre Beute zu vergrößern - und alles, von überdachten Gruben bis hin zu versteckten Netzen bis hin zu Quellen mit Frühlingskernmaterialien.In Nordamerika des 17. 18. Jahrhundertwohlhabende Europäer.Russische Jäger taten in Sibirien und anderen abgelegenen eurasischen Territorien genauso.</German>
		<Italian>[TAB]Gli umani hanno intrappolato animali per millenni.È una forma di caccia quasi vecchia come lui stesso.Nel corso della storia, i cacciatori hanno usato una grande varietà di trappole per rendere le loro prede, impiegando di tutto, dalle fosse coperte alle reti nascoste ai aggeggi metallici a primavera.Nel Nord America del 17 ° e 18 ° secolo, i trapper franco-canadesi trascorrevano anni nella natura selvaggia intrappolando enormi quantità di animali da pelliccia prima di portarli in un insediamento orientale in vendita, con molte delle preziose pelli che finiscono come cappelli e altre abiti che adoravanoricchi europei.I cacciatori russi hanno fatto lo stesso in Siberia e in altri territori eurasiatici remoti.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Los humanos han estado atrapando animales durante milenios.Es una forma de caza que es casi tan antigua como el hombre mismo.A lo largo de la historia, los cazadores han utilizado una gran variedad de trampas para atrapar a su presa, empleando todo, desde pozos cubiertos hasta redes ocultas hasta artilugios de metal de la mandíbula de primavera.En el siglo XVII al siglo XVIII, América del Norte, los cazadores canadienses franceses pasarían años en el desierto atrapando enormes cantidades de animales con pieles antes de llevarlos a un asentamiento oriental a la venta, con muchas de las valiosas pieles que terminan como sombreros y otras prendas que adornaneuropeos ricos.Los cazadores rusos hicieron lo mismo en Siberia y otros territorios euroasiáticos remotos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SMELTING_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Steel is an alloy (mixture) of iron and carbon. Depending upon the ratio of iron to carbon, the resulting metal may be far stronger, more flexible, and possess a greater ability to resist corrosion. Iron was first worked as early as 2000 BC, and from the very beginning small quantities of steel were also produced. Generally iron was produced in two forms: wrought iron and cast iron, the former being more flexible, the latter harder and more brittle, but far cheaper to make. In 1751, the English inventor Benjamin Huntsman established a steelworks factory in Sheffield, England. Huntsman's factory employed the "crucible process" to make steel, and this methodology quickly spread across Europe and the United States and eventually into Asia and the rest of the world. The next big advance came in the United States of America in 1855, when American inventor Henry Bessemer came up with the so-called "Bessemer process" of making steel. With some refinements this allowed for a dramatic increase in steel production worldwide. By the beginning of the 20th century world steel production had reached some 50 million tons annually.</English>
		<French>[TAB]L'acier est un alliage (mélange) de fer et de carbone.Selon le rapport du fer / du carbone, le métal résultant peut être beaucoup plus fort, plus flexible et posséder une plus grande capacité à résister à la corrosion.Le fer a été travaillé pour la première fois dès 2000 avant JC, et à partir des tout début, de petites quantités d'acier ont également été produites.Généralement, le fer a été produit sous deux formes: le fer forgé et la fonte, le premier étant plus flexible, le second plus dur et plus cassant, mais beaucoup moins cher à faire.En 1751, l'inventeur anglais Benjamin Huntsman a établi une usine de Steelworks à Sheffield, en Angleterre.L'usine de Huntsman a utilisé le «processus de creuset» pour fabriquer de l'acier, et cette méthodologie s'est rapidement répandue à travers l'Europe et les États-Unis et éventuellement en Asie et dans le reste du monde.La prochaine grande avancée est survenue aux États-Unis d'Amérique en 1855, lorsque l'inventeur américain Henry Bessemer a proposé le soi-disant «processus de Bessemer» de la fabrication de l'acier.Avec quelques raffinements, cela a permis une augmentation spectaculairedans la production d'acier dans le monde.Au début du 20e siècle, la production mondiale d'acier avait atteint quelque 50 millions de tonnes par an.</French>
		<German>[TAB]Stahl ist eine Legierung (Mischung) aus Eisen und Kohlenstoff.Abhängig vom Verhältnis von Eisen zu Kohlenstoff kann das resultierende Metall weitaus stärker, flexibler sein und eine größere Fähigkeit besitzen, Korrosion zu widerstehen.Das Eisen wurde erstmals bereits 2000 v. Chr. Bearbeitet, und von Anfang an wurden auch kleine Mengen Stahl hergestellt.Im Allgemeinen wurde Eisen in zwei Formen hergestellt: Schmiedeeisen und Gusseisen, die erstere flexibler, letzteres härter und spröder, aber weitaus billiger zu machen.1751 gründete der englische Erfinder Benjamin Huntsman eine Stahlwerksfabrik in Sheffield, England.Die Fabrik von Huntsman verwendete den "Tiegelprozess", um Stahl herzustellen, und diese Methodik breitete sich schnell in Europa und den Vereinigten Staaten und schließlich in Asien und den Rest der Welt aus.Der nächste große Fortschritt kam 1855 in den Vereinigten Staaten von Amerika, als der amerikanische Erfinder Henry Bessemer den sogenannten "Bessemer-Prozess" der Herstellung von Stahl fand.Mit einigen Verfeinerungen ermöglichte dies eine dramatische Erhöhungin Stahlproduktion weltweit.Zu Beginn der World -Stahlproduktion des 20. Jahrhunderts hatte jährlich rund 50 Millionen Tonnen erreicht.</German>
		<Italian>[TAB]L'acciaio è una lega (miscela) di ferro e carbonio.A seconda del rapporto tra ferro e carbonio, il metallo risultante può essere molto più forte, più flessibile e possedere una maggiore capacità di resistere alla corrosione.Il ferro è stato lavorato per la prima volta già nel 2000 a.C. e fin dall'inizio sono state prodotte piccole quantità di acciaio.Generalmente il ferro è stato prodotto in due forme: ferro battuto e ghisa, il primo è più flessibile, il secondo più duro e più fragile, ma molto più economico da realizzare.Nel 1751, l'inventore inglese Benjamin Huntsman istituì una fabbrica di acciaierie a Sheffield, in Inghilterra.La fabbrica di Huntsman impiegò il "processo di crogiolo" per realizzare l'acciaio e questa metodologia si diffuse rapidamente in Europa e negli Stati Uniti e infine in Asia e nel resto del mondo.Il prossimo grande anticipo arrivò negli Stati Uniti d'America nel 1855, quando l'inventore americano Henry Bessemer emise il cosiddetto "processo Bessemer" di Making Steel.Con alcuni perfezionamenti questo ha permesso un aumento drammaticonella produzione in acciaio in tutto il mondo.All'inizio del 20 ° secolo la produzione mondiale in acciaio aveva raggiunto circa 50 milioni di tonnellate all'anno.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El acero es una aleación (mezcla) de hierro y carbono.Dependiendo de la relación de hierro a carbono, el metal resultante puede ser mucho más fuerte, más flexible y poseer una mayor capacidad para resistir la corrosión.El hierro se trabajó por primera vez desde el año 2000 a. C., y desde el principio también se produjeron pequeñas cantidades de acero.En general, el hierro se produjo en dos formas: hierro forjado y hierro fundido, el primero es más flexible, el segundo más duro y más frágil, pero mucho más barato de hacer.En 1751, el inventor inglés Benjamin Huntsman estableció una fábrica de acero en Sheffield, Inglaterra.La fábrica de Huntsman empleó el "proceso de crisol" para hacer acero, y esta metodología se extendió rápidamente por Europa y Estados Unidos y, finalmente, en Asia y el resto del mundo.El siguiente gran avance llegó a los Estados Unidos de América en 1855, cuando el inventor estadounidense Henry Bessemer se le ocurrió el llamado "proceso de Bessemer" de hacer acero.Con algunos refinamientos, esto permitió un aumento dramáticoen producción de acero en todo el mundo.A principios del siglo XX, la producción mundial de acero había alcanzado unos 50 millones de toneladas anuales.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ASTROLOGY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Astrology consists of several pseudoscientific systems of divination based on the premise that there is a relationship between astronomical phenomena and events in the human world. Many cultures have attached importance to astronomical events, and the Indians, Chinese, and Mayans developed elaborate systems for predicting terrestrial events from celestial observations. In the West, astrology most often consists of a system of horoscopes purporting to explain aspects of a person's personality and predict future events in their life based on the positions of the sun, moon, and other celestial objects at the time of their birth. The majority of professional astrologers rely on such systems.</English>
		<French>[TAB]L'astrologie se compose de plusieurs systèmes pseudoscientifiques de divination basés sur la prémisse qu'il existe une relation entre les phénomènes astronomiques et les événements dans le monde humain.De nombreuses cultures ont attaché une importance aux événements astronomiques, et les Indiens, les Chinois et les Mayas ont développé des systèmes élaborés pour prédire les événements terrestres à partir d'observations célestes.En Occident, l'astrologie consiste le plus souvent en un système d'horoscopes prétendant expliquer les aspects de la personnalité d'une personne et prédire les événements futurs de sa vie en fonction des positions du soleil, de la lune et d'autres objets célestes au moment de sa naissance.La majorité des astrologues professionnels comptent sur de tels systèmes.</French>
		<German>[TAB]Die Astrologie besteht aus mehreren pseudowissenschaftlichen Systemen der Wahrsage, die auf der Prämisse beruhen, dass es eine Beziehung zwischen astronomischen Phänomenen und Ereignissen in der menschlichen Welt gibt.Viele Kulturen haben astronomische Ereignisse an Bedeutung verbunden, und die Indianer, Chinesen und Mayaner entwickelten ausführliche Systeme zur Vorhersage terrestrischer Ereignisse aus himmlischen Beobachtungen.Im Westen besteht die Astrologie am häufigsten aus einem System von Horoskopen, die angeblich Aspekte der Persönlichkeit einer Person erklären und zukünftige Ereignisse in ihrem Leben auf der Grundlage der Positionen der Sonne, des Mondes und anderer himmlischer Objekte zum Zeitpunkt ihrer Geburt vorhersagen.Die Mehrheit der professionellen Astrologen stützt sich auf solche Systeme.</German>
		<Italian>[TAB]L'astrologia è costituita da diversi sistemi pseudoscientifici di divinazione basati sulla premessa che esiste una relazione tra fenomeni astronomici ed eventi nel mondo umano.Molte culture hanno attribuito importanza agli eventi astronomici e gli indiani, i cinesi e i Maya hanno sviluppato sistemi elaborati per prevedere eventi terrestri dalle osservazioni celesti.In Occidente, l'astrologia è spesso costituita da un sistema di oroscopi che pretendono di spiegare gli aspetti della personalità di una persona e di prevedere eventi futuri nella loro vita in base alle posizioni del sole, della luna e di altri oggetti celesti al momento della loro nascita.La maggior parte degli astrologi professionisti si affida a tali sistemi.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La astrología consiste en varios sistemas pseudocientíficos de adivinación basados en la premisa de que existe una relación entre los fenómenos astronómicos y los eventos en el mundo humano.Muchas culturas han otorgado importancia a los eventos astronómicos, y los indios, chinos y mayas desarrollaron sistemas elaborados para predecir eventos terrestres de observaciones celestiales.En Occidente, la astrología consiste más a menudo en un sistema de horóscopos que pretenden explicar aspectos de la personalidad de una persona y predecir eventos futuros en su vida basados en las posiciones del sol, la luna y otros objetos celestes en el momento de su nacimiento.La mayoría de los astrólogos profesionales confían en tales sistemas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHIPBUILDING_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Shipbuilding is, of course, the building of ships. Shipwrights follow a profession that traces its roots back to an age before recorded history. Archaeological evidence indicates that humans sailed to Borneo from Asia 120 thousand years ago aboard constructed ships; and later to New Guinea and Australia some 50 thousand years ago. In the fourth millennium BC, the Egyptians were constructing boat hulls from planks of wood, using treenails to hold them together and pitch to make them watertight. Across the ocean in India, the first shipbuilding docks were being utilized by the Harappans around 2500 BC. While the Phoenicians, Greeks and Carthaginians were pretty good at shipbuilding, most of their knowledge was lost during the “Dark” Ages. Save for the Vikings, the Europeans weren’t particularly skilled or innovative. However, in China during the Song and Ming dynasties, shipbuilding reached its peak, building junks and warships that filled the greatest ports of the time. In the Islamic world shipbuilding thrived in Basra and Alexandria, producing the dhows and feluccas that plied trade routes from East Asia to the tip of Africa. The Age of Exploration, as the Europeans set out to conquer the world, demanded new approaches to shipbuilding. Shipyards became large industrial complexes (like the Arsenal in Venice), able to turn out ships of a standard design (like the carrack) in a matter of weeks or even days. By the Napoleonic Wars, ships were still being built to basic, standardized plans in expansive shipyards; the British in fact established Royal Dockyards across the globe to support their naval aspirations. Advances in ship design and materials during the Industrial Revolution for shipbuilding for the first time in centuries made new methods mandatory. Massive iron- and steel-hulled ships such as the Great Eastern and the Titanic and modern dreadnaughts meant that most ships now are constructed in expansive drydocks.</English>
		<French>[TAB]La construction navale est, bien sûr, la construction de navires.Les époux de navires suivent une profession qui retrace ses racines à un âge avant l'enregistrement de l'histoire.Les preuves archéologiques indiquent que les humains ont navigué à Bornéo d'Asie il y a 120 mille ans à bord des navires construits;et plus tard en Nouvelle-Guinée et en Australie il y a environ 50 000 ans.Au quatrième millénaire av.J.De l'autre côté de l'océan en Inde, les premiers quais de construction navale étaient utilisés par les Harappans vers 2500 avant JC.Alors que les Phéniciens, les Grecs et les Carthaginois étaient assez bons pour la construction navale, la plupart de leurs connaissances ont été perdues pendant les âges «sombres».Sauf pour les Vikings, les Européens n'étaient pas particulièrement qualifiés ou innovants.Cependant, en Chine pendant les dynasties Song et Ming, la construction navale a atteint son apogée, construisant des jonques et des navires de guerre qui ont rempli les plus grands ports de l'époque.Dans le W islamiqueOrld Shipbuilding a prospéré à Bassora et à Alexandrie, produisant les Dhows et Feluccas qui ont placé des routes commerciales d'Asie de l'Est à la pointe de l'Afrique.L'âge de l'exploration, alors que les Européens se sont mis à conquérir le monde, ont exigé de nouvelles approches de la construction navale.Les chantiers navals sont devenus de grands complexes industriels (comme l'arsenal à Venise), capable de révéler des navires d'une conception standard (comme le Carrack) en quelques semaines, voire des jours.Par les guerres napoléoniennes, les navires étaient toujours construits sur des plans de base et standardisés dans de vastes chantiers navals;Les Britanniques ont en fait établi des chantiers navals royaux à travers le monde pour soutenir leurs aspirations navales.Les progrès de la conception et des matériaux des navires pendant la révolution industrielle de la construction navale pour la première fois au cours des siècles ont rendu de nouvelles méthodes obligatoires.Des navires massifs en fer et en acier tels que le grand oriental et les dreadnaughts titanesques et modernes signifiaient que la plupart des navires sont maintenant construits dans de vastes camions secs.</French>
		<German>[TAB]Schiffbau ist natürlich der Bau von Schiffen.Shipwrights folgen einem Beruf, der seine Wurzeln vor der Aufzeichnungsgeschichte wieder in ein Alter zurückführt.Archäologische Beweise zeigen, dass Menschen vor 120 Tausend Jahren an Bord von Schiffen nach Borneo aus Asien segelten;und später nach Neuguinea und Australien vor etwa 50 Tausend Jahren.Im vierten Jahrtausend v.Auf der anderen Seite des Ozeans in Indien wurden die ersten Schiffsbaudocks um 2500 v. Chr. Von den Harappans genutzt.Während die Phönizier, Griechen und Karthager ziemlich gut im Schiffbau aufgebaut waren, ging der größte Teil ihres Wissens während der „dunklen“ Alter verloren.Abgesehen von den Wikingern waren die Europäer nicht besonders qualifiziert oder innovativ.In China während der Song- und Ming -Dynastien erreichte das Schiffbau jedoch seinen Höhepunkt und baute Junks und Kriegsschiffe, die die größten Häfen der Zeit erfüllten.Im islamischen wORLD Shipbuilding gedieh in Basra und Alexandria und produzierte die Dhows und Feluccas, die Handelswege von Ostasien bis zur Spitze Afrikas aufwiesen.Das Zeitalter der Erkundung, als die Europäer die Welt erobern, forderte neue Ansätze für das Schiffbau.Die Werften wurden zu großen Industriekomplexen (wie dem Arsenal in Venedig), in der sie in wenigen Wochen oder sogar in wenigen Tagen Schiffe eines Standarddesigns (wie der Karrack) herausstellen konnten.Durch die napoleonischen Kriege wurden immer noch Schiffe für grundlegende, standardisierte Pläne in expansiven Werften gebaut.Die Briten haben weltweit tatsächlich Royal Dockyards etabliert, um ihre Marinezusagen zu unterstützen.Fortschritte in der Schiffsgestaltung und -materialien während der industriellen Revolution für das Schiffbau zum ersten Mal seit Jahrhunderten machten neue Methoden obligatorisch.Massive Eisen- und Stahlhülsenschiffe wie die Great Eastern und die Titanic und die modernen Dreadnaugs bedeuten, dass die meisten Schiffe jetzt in expansiven Trockendockern gebaut wurden.</German>
		<Italian>[TAB]La costruzione navale è, ovviamente, la costruzione di navi.I naufraghi seguono una professione che risale alle sue radici prima della storia registrata.Prove archeologiche indicano che gli umani navigavano verso il Borneo dall'Asia 120 mila anni fa a bordo delle navi costruite;e più tardi in Nuova Guinea e Australia circa 50 mila anni fa.Nel quarto millennio a.C., gli egiziani stavano costruendo scafi di barche da assi di legno, usando trenails per tenerli insieme e lanciarli per renderli a tenuta stagna.Dall'altra parte dell'oceano in India, gli Harappan sono stati utilizzati i primi moli di costruzione navale intorno al 2500 a.C.Mentre i fenici, i greci e i cartaginiani erano abbastanza bravi nella costruzione navale, la maggior parte delle loro conoscenze era persa durante le età "oscure".Salvo per i Vichinghi, gli europei non erano particolarmente qualificati o innovativi.Tuttavia, in Cina durante la canzone e le dinastie di Ming, la costruzione navale ha raggiunto il suo picco, costruendo giunche e navi da guerra che hanno riempito i più grandi porti dell'epoca.Nell'islamico WOrld Shipbuilding prosperò a Basra e Alessandria, producendo i dhows e i Felucci che fecero pere delle rotte commerciali dall'Asia orientale alla punta dell'Africa.L'età dell'esplorazione, mentre gli europei hanno deciso di conquistare il mondo, ha richiesto nuovi approcci alla costruzione navale.I cantieri navali sono diventati grandi complessi industriali (come l'arsenale di Venezia), in grado di rivelare le navi di un design standard (come il Carrack) in poche settimane o addirittura giorni.Alle guerre napoleoniche, le navi venivano ancora costruite su piani di base e standardizzati in ampi cantieri navali;Gli inglesi, infatti, istituivano battichi reali di tutto il mondo per sostenere le loro aspirazioni navali.I progressi nella progettazione e nei materiali delle navi durante la rivoluzione industriale per la costruzione navale per la prima volta in secoli hanno reso obbligatori nuovi metodi.Massive navi con scafo in ferro e acciaio come il Great Eastern e i Dreadnaught titanici e moderni hanno significato che la maggior parte delle navi ora sono costruite in ampi secchi.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La construcción naval es, por supuesto, la construcción de barcos.Los shipwrights siguen una profesión que traza sus raíces a una edad antes de la historia registrada.La evidencia arqueológica indica que los humanos navegaron a Borneo desde Asia hace 120 mil años a bordo de barcos construidos;y más tarde a Nueva Guinea y Australia hace unos 50 mil años.En el cuarto milenio antes de Cristo, los egipcios estaban construyendo cascos de botes a partir de tablones de madera, usando TreeNails para mantenerlos juntos y lanzar para que los estancen.Al otro lado del océano en India, los primeros muelles de construcción naval estaban siendo utilizados por los Harappans alrededor del 2500 a. C.Mientras que los fenicios, los griegos y los cartagineses eran bastante buenos en la construcción naval, la mayor parte de su conocimiento se perdió durante las edades "oscuras".Salvo para los vikingos, los europeos no fueron particularmente hábiles o innovadores.Sin embargo, en China durante la canción y las dinastías Ming, la construcción naval alcanzó su punto máximo, construyendo basura y buques de guerra que llenaron los mejores puertos de la época.En la W islámicaLa construcción naval de Orld prosperó en Basora y Alejandría, produciendo los Dhows y Feluccas que pidieron rutas comerciales desde Asia Oriental hasta el extremo de África.La era de la exploración, como los europeos se propusieron conquistar el mundo, exigió nuevos enfoques para la construcción naval.Los astilleros se convirtieron en grandes complejos industriales (como el Arsenal en Venecia), capaces de producir barcos de un diseño estándar (como el Carrack) en cuestión de semanas o incluso días.Según las Guerras Napoleónicas, los barcos aún se estaban construyendo a planes básicos y estandarizados en astilleros expansivos;De hecho, los británicos establecieron astilleros reales en todo el mundo para apoyar sus aspiraciones navales.Los avances en el diseño y los materiales de los barcos durante la revolución industrial para la construcción naval por primera vez en siglos hicieron que los nuevos métodos fueran obligatorios.Los barcos masivos con cascos de hierro y acero, como el Gran Eastern y los Dreadnaughts Titanic y Modern Significaron que la mayoría de los barcos ahora están construidos en diques secos expansivos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_IRRIGATION_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Irrigation has been a central feature of agriculture for over 5000 years, and forms the basis for the economy and culture of many civilizations throughout history. Perennial irrigation was first practiced in Mesopotamia with water flowing through small channels connecting to a river or a small lake. In Egypt, several pharaohs during the Twelfth Dynasty used oases to store water for irrigation during the dry season. Ancient Nubians devised a waterwheel device to bring water to their fields around the second millennium BC. Terrace irrigation evolved in pre-Columbian America, in Syria, China and India. The first hydraulic engineers recorded in history were Sunshu Ao (6th Century BC) and Ximen Bao (5th Century BC) of China who both worked on extensive irrigation projects for the emperor (whoever that happened to be at the time) in the Sichuan region; with waters from the “four circuits of rivers” lifted into and moved through channels by chain pumps powered by humans or oxen, it was a marvel of ancient engineering. Although it is not known precisely how the famed Hanging Gardens were irrigated, they may well have used the noria, invented around this time. The noria is a wheel with buckets or pots along its circumference. As the wheel rotated ? driven by flowing water ? the upper buckets emptied by gravity into a trough or channel. The wheel, turning, returned the empty buckets to be refilled. Pretty clever, since it didn’t depend on muscle power. It would be a thousand years before the next advance in irrigation: the windmill, designed to pump water upward into pipes or ditches to water the fields; the technology spread across Europe, allowing for population growth not seen before. That led to more irrigation. It is estimated that there are approximately 600 million acres being irrigated worldwide now.</English>
		<French>[TAB]L'irrigation est une caractéristique centrale de l'agriculture depuis plus de 5000 ans et constitue la base de l'économie et de la culture de nombreuses civilisations à travers l'histoire.L'irrigation vivace a d'abord été pratiquée en Mésopotamie avec de l'eau qui coule à travers de petits canaux reliant une rivière ou un petit lac.En Égypte, plusieurs pharaons pendant la douzième dynastie ont utilisé des oasis pour stocker l'eau pour l'irrigation pendant la saison sèche.Les anciens Nubiens ont conçu un dispositif d'eau pour amener de l'eau dans leurs champs autour du deuxième millénaire avant JC.L'irrigation en terrasse a évolué en Amérique précolombienne, en Syrie, en Chine et en Inde.Les premiers ingénieurs hydrauliques enregistrés dans l'histoire étaient Sunshu AO (6e siècle avant JC) et Ximen Bao (5ème siècle avant JC) de la Chine qui ont tous deux travaillé sur de vastes projets d'irrigation pour l'empereur (celui qui se trouvait à l'époque) dans la région du Sichuan;Avec les eaux des «quatre circuits des rivières» se sont levés et se sont déplacés à travers les canaux par des pompes à chaîne alimentées par des humains ou des bœufs, c'était un marvEl de l'ingénierie ancienne.Bien que l'on ne sache pas précisément comment les célèbres jardins suspendus ont été irrigués, ils pourraient bien avoir utilisé la Noria, inventée à cette époque.La Noria est une roue avec des seaux ou des pots le long de sa circonférence.Alors que la roue tournait?entraîné par l'eau qui coule?les seaux supérieurs vidés par gravité dans un creux ou un canal.La roue, tournant, a renvoyé les seaux vides à remplir.Assez intelligent, car cela ne dépendait pas de la puissance musculaire.Il faudrait mille ans avant la prochaine avancée de l'irrigation: le moulin à vent, conçu pour pomper l'eau vers le haut dans des tuyaux ou des fossés pour arroser les champs;La technologie s'est propagée à travers l'Europe, permettant une croissance démographique qui ne soit pas vue auparavant.Cela a conduit à plus d'irrigation.On estime qu'il y a maintenant environ 600 millions d'acres dans le monde entier.</French>
		<German>[TAB]Bewässerung ist seit über 5000 Jahren ein zentrales Merkmal der Landwirtschaft und bildet die Grundlage für die Wirtschaft und Kultur vieler Zivilisationen im Laufe der Geschichte.Die mehrjährige Bewässerung wurde erstmals in Mesopotamien praktiziert, wobei Wasser durch kleine Kanäle fließt, die mit einem Fluss oder einem kleinen See verbunden waren.In Ägypten verwendeten mehrere Pharaonen während der zwölften Dynastie Oasen, um während der Trockenzeit Wasser zur Bewässerung aufzubewahren.Die alten Nubier haben ein Wasserradgerät entwickelt, um Wasser auf ihre Felder um das zweite Jahrtausend v.Die Terrace-Bewässerung entwickelte sich in präkolumbianischem Amerika, in Syrien, China und Indien.Die ersten in der Geschichte aufgezeichneten Hydraulikingenieure waren Sunshu AO (6. Jahrhundert v. Chr.) Und Ximen Bao (5. Jahrhundert v. Chr.) China, die beide an umfangreichen Bewässerungsprojekten für den Kaiser (wer auch immer, der damals) in der Region Sichuan arbeitete.Mit Gewässern aus den „vier Flüssenkreisen“, die von Kettenpumpen, die von Menschen oder Ochsen angetrieben wurdenEl der alten Ingenieurwesen.Obwohl es nicht genau bekannt ist, wie die berühmten hängenden Gärten bewässert wurden, haben sie möglicherweise die Noria verwendet, die zu dieser Zeit erfunden wurde.Die Noria ist ein Rad mit Eimern oder Töpfen entlang ihres Umfangs.Während sich das Rad drehte?Angetrieben von fließendem Wasser?Die oberen Eimer wurden durch Schwerkraft in einen Trog oder Kanal geleert.Das Rad, drehte sich, kehrte die leeren Eimer zurück, um nachgefüllt zu werden.Ziemlich klug, da es nicht von Muskelkraft abhing.Es würde tausend Jahre vor dem nächsten Vormarsch der Bewässerung dauern: Die Windmühle, die Wasser nach oben in Rohre oder Gräben pumpen, um die Felder zu gießen;Die Technologie breitete sich in Europa aus und ermöglicht das Bevölkerungswachstum, das noch nicht gesehen wurde.Das führte zu mehr Bewässerung.Es wird geschätzt, dass weltweit weltweit rund 600 Millionen Acres rund 600 Millionen Hektar bewässert werden.</German>
		<Italian>[TAB]L'irrigazione è stata una caratteristica centrale dell'agricoltura per oltre 5000 anni e costituisce la base per l'economia e la cultura di molte civiltà nel corso della storia.L'irrigazione perenne è stata praticata per la prima volta in Mesopotamia con acqua che scorre attraverso piccoli canali che si collegano a un fiume o a un piccolo lago.In Egitto, diversi faraoni durante la dodicesima dinastia usavano oasi per conservare l'acqua per l'irrigazione durante la stagione secca.Gli antichi nubiani hanno ideato un dispositivo per ruote idrici per portare acqua nei loro campi intorno al secondo millennio a.C.L'irrigazione della terrazza si è evoluta nell'America pre-colombiana, in Siria, Cina e India.I primi ingegneri idraulici registrati nella storia furono Sunshu Ao (VI secolo a.C.) e Ximen Bao (V secolo a.C.) della Cina che entrambi lavoravano a vasti progetti di irrigazione per l'imperatore (chiunque fosse stato all'epoca) nella regione di Sichuan;Con le acque dei "quattro circuiti di fiumi" sollevati e spostati attraverso i canali da pompe a catena alimentate da umani o buoi, era un MarvEl dell'ingegneria antica.Sebbene non sia noto esattamente come i famosi giardini sospesi siano stati irrigati, potrebbero aver usato la Noria, inventata in questo periodo.La Noria è una ruota con secchi o vasi lungo la sua circonferenza.Mentre la ruota ruotava?Spinto dall'acqua che scorre?I secchi superiori svuotati dalla gravità in una depressione o in un canale.La ruota, girando, restituiva i secchi vuoti per essere riempiti.Abbastanza intelligente, dal momento che non dipendeva dalla potenza muscolare.Sarebbero mille anni prima del prossimo anticipo in irrigazione: il mulino a vento, progettato per pompare l'acqua verso l'alto in tubi o fossati per annaffiare i campi;La tecnologia si è diffusa in Europa, consentendo la crescita della popolazione non vista prima.Ciò ha portato a una maggiore irrigazione.Si stima che ci siano circa 600 milioni di acri irrigati in tutto il mondo ora.</Italian>
		<Spanish>[TAB]El riego ha sido una característica central de la agricultura durante más de 5000 años, y forma la base de la economía y la cultura de muchas civilizaciones a lo largo de la historia.El riego perenne se practicó por primera vez en Mesopotamia con agua que fluye a través de pequeños canales que se conectan a un río o un pequeño lago.En Egipto, varios faraones durante la duodécima dinastía usaron oasis para almacenar agua para riego durante la estación seca.Los antiguos nubios idearon un dispositivo de rueda de agua para llevar agua a sus campos alrededor del segundo milenio antes de Cristo.El riego de la terraza evolucionó en la América precolombiana, en Siria, China e India.Los primeros ingenieros hidráulicos registrados en la historia fueron Sunshu AO (siglo VI a. C.) y Ximen Bao (siglo V a. C.) de China, quienes trabajaron en extensos proyectos de riego para el Emperador (quien sea que fuera en ese momento) en la región de Sichuan;Con aguas de los "cuatro circuitos de ríos" levantados y movidos a través de canales por bombas de cadena alimentadas por humanos u bueyes, era un marvEl de la ingeniería antigua.Aunque no se sabe con precisión cómo se rigaron los famosos jardines colgantes, bien podrían haber usado la noria, inventada en esta época.La noria es una rueda con cubos o macetas a lo largo de su circunferencia.Mientras la rueda giraba?¿Impulsado por el agua que fluye?Los cubos superiores se vaciaron por la gravedad en un canal o canal.La rueda, girando, devolvió los cubos vacíos para rellenarse.Bastante inteligente, ya que no dependía de la potencia muscular.Sería mil años antes del próximo avance en riego: el molino de viento, diseñado para bombear agua hacia arriba en tuberías o zanjas para regar los campos;La tecnología se extendió por Europa, permitiendo el crecimiento de la población que no se había visto antes.Eso condujo a más riego.Se estima que hay aproximadamente 600 millones de acres que se están regando en todo el mundo ahora.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_BALLISTICS_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Ballistics is the study of motion involving projectiles - mainly bullets, missiles, and bombs. In most cases, the term ballistics arises in relation to the forensic study of weapons and ammunition, particularly involving crime, where it may be necessary to connect a weapon with a recovered bullet to prove guilt or innocence. The more general study of ballistics has, over the past century, led to vast improvements in the accuracy, power, and overall effectiveness of projectile weapons of varying types.</English>
		<French>[TAB]La balistique est l'étude du mouvement impliquant des projectiles - principalement des balles, des missiles et des bombes.Dans la plupart des cas, le terme balistique survient par rapport à l'étude médico-légale des armes et des munitions, impliquant en particulier le crime, où il peut être nécessaire de relier une arme à une balle récupérée pour prouver la culpabilité ou l'innocence.L'étude la plus générale de la balistique a, au cours du siècle dernier, conduit à de vastes améliorations dans la précision, le pouvoir et l'efficacité globale des armes projectiles de types variables.</French>
		<German>[TAB]Ballistik ist die Untersuchung der Bewegung mit Projektilen - hauptsächlich Kugeln, Raketen und Bomben.In den meisten Fällen tritt der Begriff Ballistik in Bezug auf die forensische Untersuchung von Waffen und Munition auf, insbesondere in Bezug auf Kriminalität, wo es möglicherweise notwendig sein kann, eine Waffe mit einer geborgenen Kugel zu verbinden, um Schuld oder Unschuld zu beweisen.Die allgemeinere Untersuchung der Ballistik hat im vergangenen Jahrhundert zu enormen Verbesserungen der Genauigkeit, Macht und der Gesamtwirksamkeit von Projektilwaffen unterschiedlicher Typen geführt.</German>
		<Italian>[TAB]La balistica è lo studio del movimento che coinvolge proiettili - principalmente proiettili, missili e bombe.Nella maggior parte dei casi, il termine balistica sorge in relazione allo studio forense di armi e munizioni, in particolare coinvolgendo il crimine, dove potrebbe essere necessario collegare un'arma con un proiettile recuperato per dimostrare colpa o innocenza.Lo studio più generale della balistica ha, nel corso del secolo scorso, ha portato a grandi miglioramenti nell'accuratezza, nel potere e nell'efficacia complessiva delle armi proiettili di vari tipi.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La balística es el estudio del movimiento que involucra proyectiles, principalmente balas, misiles y bombas.En la mayoría de los casos, el término balística surge en relación con el estudio forense de armas y municiones, particularmente que involucra el crimen, donde puede ser necesario conectar un arma con una bala recuperada para probar la culpa o la inocencia.El estudio más general de la balística, durante el siglo pasado, ha llevado a grandes mejoras en la precisión, el poder y la efectividad general de las armas proyectiles de diferentes tipos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_STEEL_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Metallurgy is a domain of materials science and engineering that studies the physical and chemical behavior of metallic elements, their intermetallic compounds, and their mixtures, which are called alloys. Metallurgy is also the technology of metals: the way in which science is applied to the production of metals, and the engineering of metal components for usage in products for consumers and manufacturers. The production of metals involves the processing of ores to extract the metal they contain, and the mixture of metals, sometimes with other elements, to produce alloys. Metallurgy is distinguished from the craft of metalworking, although metalworking relies on metallurgy, as medicine relies on medical science, for technical advancement. Metallurgy is subdivided into ferrous metallurgy (sometimes also known as black metallurgy) and non-ferrous metallurgy or colored metallurgy. Ferrous metallurgy involves processes and alloys based on iron while non-ferrous metallurgy involves processes and alloys based on other metals. The production of ferrous metals accounts for 95 percent of world metal production.</English>
		<French>[TAB]La métallurgie est un domaine de la science et de l'ingénierie des matériaux qui étudie le comportement physique et chimique des éléments métalliques, leurs composés intermétalliques et leurs mélanges, qui sont appelés alliages.La métallurgie est également la technologie des métaux: la façon dont la science est appliquée à la production de métaux et à l'ingénierie des composants métalliques pour l'utilisation des produits pour les consommateurs et les fabricants.La production de métaux implique le traitement des minerais pour extraire le métal qu'ils contiennent et le mélange de métaux, parfois avec d'autres éléments, pour produire des alliages.La métallurgie se distingue du métier du travail des métaux, bien que le travail du métal repose sur la métallurgie, car la médecine repose sur la science médicale, pour l'avancement technique.La métallurgie est subdivisée en métallurgie ferreuse (parfois également connue sous le nom de métallurgie noire) et la métallurgie non ferreuse ou la métallurgie colorée.La métallurgie ferreuse implique des processus et des alliages basés sur le fer tandis que la métallurgie non ferreuse implique un processusES et alliages basés sur d'autres métaux.La production de métaux ferreux représente 95% de la production mondiale de métaux.</French>
		<German>[TAB]Metallurgie ist ein Bereich der Materialwissenschaft und -technik, der das physikalische und chemische Verhalten von metallischen Elementen, ihre intermetallischen Verbindungen und deren Gemische untersucht, die als Legierungen bezeichnet werden.Metallurgie ist auch die Technologie von Metallen: Die Art und Weise, wie die Wissenschaft auf die Herstellung von Metallen angewendet wird, und die Technik von Metallkomponenten für die Verwendung von Produkten für Verbraucher und Hersteller.Die Produktion von Metallen umfasst die Verarbeitung von Erzen, um das Metall zu extrahieren, das sie enthalten, und die Mischung von Metallen, manchmal mit anderen Elementen, um Legierungen zu produzieren.Die Metallurgie zeichnet sich aus dem Handwerk der Metallbearbeitung aus, obwohl die Metallbearbeitung auf Metallurgie als Medizin auf der medizinischen Wissenschaft beruht, um technische Fortschritte zu erzielen.Die Metallurgie wird in Eisen-Metallurgie (manchmal auch als schwarzer Metallurgie bekannt) und nichteiser Metallurgie oder farbiger Metallurgie unterteilt.Eisen-Metallurgie umfasst Prozesse und Legierungen, die auf Eisen basieren, während die Nichteisen-Metallurgie einen Prozess umfasstEs und Legierungen basierend auf anderen Metallen.Die Produktion von Eisenmetallen macht 95 Prozent der Weltmetallproduktion aus.</German>
		<Italian>[TAB]La metallurgia è un dominio della scienza dei materiali e dell'ingegneria che studia il comportamento fisico e chimico degli elementi metallici, i loro composti intermetallici e le loro miscele, che sono chiamate leghe.La metallurgia è anche la tecnologia dei metalli: il modo in cui la scienza viene applicata alla produzione di metalli e l'ingegneria dei componenti metallici per l'uso nei prodotti per consumatori e produttori.La produzione di metalli prevede la lavorazione dei minerali per estrarre il metallo che contengono e la miscela di metalli, a volte con altri elementi, per produrre leghe.La metallurgia si distingue dall'arte della lavorazione dei metalli, sebbene la lavorazione dei metalli si basi sulla metallurgia, poiché la medicina si basa sulla scienza medica, per l'avanzamento tecnico.La metallurgia è suddivisa in metallurgia ferrosa (a volte nota anche come metallurgia nera) e metallurgia non ferrosa o metallurgia colorata.La metallurgia ferrosa comporta processi e leghe in base al ferro mentre la metallurgia non ferrosa comporta un processoES e leghe basate su altri metalli.La produzione di metalli ferrosi rappresenta il 95 percento della produzione mondiale di metalli.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La metalurgia es un dominio de la ciencia e ingeniería de los materiales que estudia el comportamiento físico y químico de los elementos metálicos, sus compuestos intermetálicos y sus mezclas, que se llaman aleaciones.La metalurgia también es la tecnología de los metales: la forma en que la ciencia se aplica a la producción de metales y la ingeniería de componentes de metal para el uso de productos para consumidores y fabricantes.La producción de metales implica el procesamiento de minerales para extraer el metal que contienen, y la mezcla de metales, a veces con otros elementos, para producir aleaciones.La metalurgia se distingue del oficio de metalurgia, aunque el metalurgia depende de la metalurgia, ya que la medicina depende de la ciencia médica, para el avance técnico.La metalurgia se subdivide en metalurgia ferrosa (a veces también conocida como metalurgia negra) y metalurgia no ferrosa o metalurgia de colores.La metalurgia ferrosa implica procesos y aleaciones basadas en el hierro, mientras que la metalurgia no ferrosa implica el procesoES y aleaciones basadas en otros metales.La producción de metales ferrosos representa el 95 por ciento de la producción mundial de metales.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_DYNAMITE_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Dynamite is an explosive material invented by Swedish chemist and engineer Alfred Nobel in 1867. Dynamite is created by soaking an absorbent material like diatomaceous earth (interestingly, the same material used in many pool filters) in nitroglycerin. Nitroglycerin is an extremely powerful but terrifyingly unstable explosive; dynamite is less powerful but a lot more stable. Dynamite is primarily used in mining and construction. Historically, it has been used in military applications, but the explosive component nitroglycerin remains too unstable for the rather volatile conditions found in a battlefield, so generally militaries prefer a modified product called "military dynamite" which contains no nitroglycerin but instead uses other chemicals including TNT to create a product which is 60% less powerful but much less apt to explode when it's not supposed to.</English>
		<French>[TAB]La dynamite est un matériau explosif inventé par le chimiste suédois et ingénieur Alfred Nobel en 1867. La dynamite est créée en trempant un matériau absorbant comme la terre diatomée (il est intéressant, le même matériau utilisé dans de nombreux filtres à piscine) dans la nitroglycérine.La nitroglycérine est un explosif extrêmement puissant mais terriblement instable;La dynamite est moins puissante mais beaucoup plus stable.La dynamite est principalement utilisée dans l'exploitation minière et la construction.Historiquement, il a été utilisé dans des applications militaires, mais la nitroglycérine explosive de la composante reste trop instable pour les conditions plutôt volatiles trouvées sur un champ de bataille, donc généralement les militaires préfèrent un produit modifié appelé "Dynamite militaire" qui ne contient pas de nitroglycérine mais utilise plutôt d'autres produits chimiques, y comprisTNT pour créer un produit qui est 60% moins puissant mais encore moins apte à exploser quand il n'est pas censé le faire.</French>
		<German>[TAB]Dynamit ist ein explosives Material, das 1867 vom schwedischen Chemiker und Ingenieur Alfred Nobel erfunden wurde. Dynamit wird durch Einweichen eines absorbierenden Materials wie Diatomaceous -Erde (interessanterweise das gleiche Material, das in vielen Poolfiltern verwendet wird) in Nitroglycerin erzeugt.Nitroglycerin ist ein äußerst mächtiger, aber schrecklich instabiler Sprengstoff;Dynamit ist weniger leistungsfähig, aber viel stabiler.Dynamit wird hauptsächlich in Bergbau und Konstruktion verwendet.Historisch gesehen wurde es in militärischen Anwendungen verwendet, aber das explosive Komponenten -Nitroglycerin bleibt für die ziemlich volatilen Bedingungen auf einem Schlachtfeld zu instabilTNT, um ein Produkt zu erstellen, das 60% weniger leistungsfähig ist, aber viel weniger zu explodieren ist, wenn es nicht soll.</German>
		<Italian>[TAB]La dinamite è un materiale esplosivo inventato dal chimico e ingegnere svedese Alfred Nobel nel 1867. La dinamite è creata immergendo un materiale assorbente come la terra diatomacea (interessante, lo stesso materiale usato in molti filtri della piscina) nella nitroglicerina.La nitroglicerina è esplosiva estremamente potente ma terrificante;La dinamite è meno potente ma molto più stabile.La dinamite viene utilizzata principalmente nel mining e nella costruzione.Storicamente, è stato utilizzato in applicazioni militari, ma la nitroglicerina componente esplosiva rimane troppo instabile per le condizioni piuttosto volatili trovate in un campo di battaglia, quindi generalmente i militari preferiscono un prodotto modificato chiamato "dinamite militare" che non contiene nitroglicerina ma invece usa altre sostanze chimiche, inclusoTNT per creare un prodotto che è il 60% meno potente ma molto meno adatto a esplodere quando non dovrebbe.</Italian>
		<Spanish>[TAB]Dynamite es un material explosivo inventado por el químico e ingeniero sueco Alfred Nobel en 1867. La dinamita se crea empapando un material absorbente como la tierra diatomeas (curiosamente, el mismo material utilizado en muchos filtros de piscina) en nitroglicerina.La nitroglicerina es un explosivo extremadamente poderoso pero terriblemente inestable;La dinamita es menos potente pero mucho más estable.La dinamita se usa principalmente en minería y construcción.Históricamente, se ha utilizado en aplicaciones militares, pero el componente explosivo nitroglicerina sigue siendo demasiado inestable para las condiciones bastante volátiles que se encuentran en un campo de batalla, por lo que generalmente los militares prefieren un producto modificado llamado "dinamita militar" que no contiene nitroglicerina, pero en cambio usa otros productos químicos, incluidosTNT para crear un producto que sea 60% menos poderoso pero mucho menos apto para explotar cuando se supone que no debe hacerlo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_NANOTECHNOLOGY_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Nanotechnology is an all encompassing study involving the control of any matter at the atomic or molecular scale. While often romanticized to the notion of billions of tiny robots directing the flow of individual atoms, nanotech covers any science revolving around the study or use of particles a few nanometers in size, from the creation of tiny carbon nanotubes and nanoparticle solar cells to DNA research. A nanometer (the relative size most nanotechnology is created in) is one billionth of a meter in size, about the same scale as the diameter of a marble is to that of the Earth, and it's only been in recent years that the technology capable of research on such a tiny scale has really been available. Despite its recent emergence, an estimated three to four new nanotech products per week are made publicly available, with applications ranging from clothing and cosmetics to food products and packaging. While many scientists are excited about the possible applications for the development of technology on such a miniscule scale, others are concerned about the health, environmental and ethical implications that this kind of research could produce. Calls for safety and health regulations have been made in some countries, with concerns that the nanoparticles could be accidentally released into the environment or human body and cause inadvertent toxic damage.</English>
		<French>[TAB]La nanotechnologie est une étude englobante impliquant le contrôle de toute question à l'échelle atomique ou moléculaire.Bien que souvent romantique à la notion de milliards de minuscules robots dirigeant le flux d'atomes individuels, Nanotech couvre toute science tournant autour de l'étude ou utilisez des particules de quelques nanomètres en taille, de la création de minoues nanotubes de carbone et de cellules solaires nanoparticules à la recherche sur l'ADN.Un nanomètre (la taille relative que la plupart des nanotechnologies sont créées) est un milliardième d'un mètre, à peu près à la même échelle que le diamètre d'un marbre pour celle de la terre, et il est seulement des dernières années que la technologie capable deDes recherches à une telle échelle ont vraiment été disponibles.Malgré son émergence récente, environ trois à quatre nouveaux produits nanotechnologiques par semaine sont disponibles publiquement, avec des applications allant des vêtements et des cosmétiques aux produits alimentaires et à l'emballage.Alors que de nombreux scientifiques sont enthousiasmés par les applications possibles pour le développement OF Technologie à une telle échelle minuscule, d'autres sont préoccupés par les implications pour la santé, l'environnement et l'éthique que ce type de recherche pourrait produire.Des appels à la sécurité et aux réglementations de santé ont été effectués dans certains pays, en craignant que les nanoparticules puissent être accidentellement libérées dans l'environnement ou le corps humain et causer des dommages toxiques par inadvertance.</French>
		<German>[TAB]Die Nanotechnologie ist eine umfassende Studie, die die Kontrolle jeglicher Angelegenheit im atomaren oder molekularen Maßstab umfasst.Während Nanotech oft auf den Begriff von Milliarden winziger Roboter romantisiert wurde, die den Fluss einzelner Atome leiten.Ein Nanometer (die relative Größe, die die meisten Nanotechnologie erzeugt werden) ist eine Milliardenstel eines Messgeräts, ungefähr so groß wie der Durchmesser eines Marmors der Erde, und es ist erst in den letzten Jahren herDie Forschung zu einem so winzigen Maßstab war wirklich verfügbar.Trotz seiner jüngsten Entstehung werden schätzungsweise drei bis vier neue Nanotech -Produkte pro Woche öffentlich zur Verfügung gestellt, wobei Anwendungen von Kleidung und Kosmetik bis hin zu Lebensmitteln und Verpackungen reichen.Während viele Wissenschaftler über die möglichen Anwendungen für die Entwicklung o begeistert sindF Technologie auf einer solchen winzigen Skala sind andere besorgt über die gesundheitlichen, ökologischen und ethischen Auswirkungen, die diese Art der Forschung hervorbringen könnte.In einigen Ländern wurden Sicherheits- und Gesundheitsvorschriften vorgenommen, wobei Bedenken, dass die Nanopartikel versehentlich in die Umwelt oder den menschlichen Körper entlassen werden und versehentlich giftige Schäden verursachen können.</German>
		<Italian>[TAB]La nanotecnologia è uno studio tutto comprensivo che coinvolge il controllo di qualsiasi questione su scala atomica o molecolare.Sebbene spesso romanticizzati alla nozione di miliardi di piccoli robot che dirigono il flusso di singoli atomi, la nanotech copre qualsiasi scienza che ruota attorno allo studio o all'uso di particelle di dimensioni di alcuni nanometri, dalla creazione di piccoli nanotubi di carbonio e nanoparticelle solari alla ricerca del DNA.Un nanometro (la dimensione relativa è creata la maggior parte della nanotecnologia) è un miliardo di dimensioni di un metro, circa la stessa scala del diametro di un marmo è per quello della terra, ed è stato solo negli ultimi anni che la tecnologia in grado diLa ricerca su una scala così piccola è stata davvero disponibile.Nonostante la sua recente emergenza, si stima che da tre a quattro nuovi prodotti Nanotech a settimana siano resi pubblicamente disponibili, con applicazioni che vanno da abbigliamento e cosmetici a prodotti alimentari e imballaggi.Mentre molti scienziati sono entusiasti delle possibili applicazioni per lo sviluppo oF Tecnologia su tale scala minuscola, altri sono preoccupati per le implicazioni per la salute, l'ambiente ed etico che questo tipo di ricerca potrebbe produrre.In alcuni paesi sono state stabilite richieste di sicurezza e sanitaria, con preoccupazione che le nanoparticelle potrebbero essere rilasciate accidentalmente nell'ambiente o nel corpo umano e causano danni tossici involontari.</Italian>
		<Spanish>[TAB]La nanotecnología es un estudio que contiene todo el control de cualquier materia a escala atómica o molecular.Si bien a menudo se romantiza a la noción de miles de millones de pequeños robots que dirigen el flujo de átomos individuales, la nanotecnología cubre cualquier ciencia que gira en torno al estudio o el uso de partículas de unos pocos nanómetros de tamaño, desde la creación de pequeños nanotubos de carbono y células solares de nanopartículas hasta la investigación de ADN de investigación de ADN de investigación de ADN hasta la investigación de ADN.Un nanómetro (el tamaño relativo en el que se crea la mayoría de la nanotecnología) es una mil millones de medidores de tamaño, aproximadamente la misma escala que el diámetro de una mármol es el de la tierra, y solo ha sido en los últimos años que la tecnología capaz de ser capaz deLa investigación sobre una escala tan pequeña realmente ha estado disponible.A pesar de su reciente aparición, se estima que se estima que se ponen a disposición del público de tres a cuatro nuevos productos de nanotecnología por semana, con aplicaciones que van desde ropa y cosméticos hasta productos alimenticios y envases.Mientras que muchos científicos están entusiasmados con las posibles aplicaciones para el desarrollo oF Tecnología a una escala tan minúscula, otros están preocupados por la salud, las implicaciones ambientales y éticas que este tipo de investigación podría producir.Los llamados a las regulaciones de seguridad y salud se han realizado en algunos países, con preocupaciones de que las nanopartículas podrían liberarse accidentalmente al medio ambiente o al cuerpo humano y causar daños tóxicos inadvertidos.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>