<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_BANANA_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]The banana is mentioned for the first time in history in Buddhist texts in 600 BC. Alexander the Great discovered the taste of the banana in the valleys of India in 327 BC. The existence of organized plantations that harvested bananas can be found in China in the year 200 AD. Arab merchants, after Islamic conquerors brought the banana to Palestine in 650 AD, eventually spread the bananas over much of Africa. In 1502, Portuguese colonists started the first banana plantations in the Caribbean and in Central America.</English>
		<French>[TAB] La banane est mentionnée pour la première fois dans l'histoire dans les textes bouddhistes en 600 avant JC.Alexandre le Grand a découvert le goût de la banane dans les vallées de l'Inde en 327 avant JC.L'existence de plantations organisées qui a récolté des bananes se trouvent en Chine en 200 après JC.Les marchands arabes, après que les conquérants islamiques aient apporté la banane en Palestine en 650 après JC, a finalement propagé les bananes sur une grande partie de l'Afrique.En 1502, les colons portugais ont commencé les premières plantations de bananes dans les Caraïbes et en Amérique centrale.</French>
		<German>[TAB] Die Banane wird erstmals in der Geschichte in buddhistischen Texten in 600 v. Chr. Erwähnt.Alexander der Große entdeckte 327 v. Chr. Den Geschmack der Banane in den Tälern Indiens.Die Existenz organisierter Plantagen, die Bananen geerntet haben, finden Sie in China im Jahr 200 n. Chr.Arabische Kaufleute, nachdem islamische Eroberer die Banane 650 n. Chr. Nach Palästina gebracht hatten, verbreiteten die Bananen schließlich über einen Großteil Afrikas.1502 gründeten portugiesische Kolonisten die ersten Bananenplantagen in der Karibik und in Mittelamerika.</German>
		<Italian>[TAB] La banana è menzionata per la prima volta nella storia nei testi buddisti nel 600 a.C.Alessandro Magno scoprì il gusto della banana nelle valli dell'India nel 327 a.C.L'esistenza di piantagioni organizzate che hanno raccolto banane si trova in Cina nell'anno 200 d.C.I commercianti arabi, dopo che i conquistatori islamici hanno portato la banana in Palestina nel 650 d.C., alla fine hanno diffuso le banane su gran parte dell'Africa.Nel 1502, i coloni portoghesi iniziarono le prime piantagioni di banane nei Caraibi e in America Centrale.</Italian>
		<Spanish>[TAB] El plátano se menciona por primera vez en la historia en textos budistas en 600 a. C.Alexander el Grande descubrió el sabor del plátano en los valles de la India en 327 a. C.La existencia de plantaciones organizadas que cosecharon plátanos se pueden encontrar en China en el año 200 dC.Los comerciantes árabes, después de que los conquistadores islámicos llevaron el plátano a Palestina en el año 650 dC, finalmente difundieron los plátanos en gran parte de África.En 1502, los colonos portugueses comenzaron las primeras plantaciones de plátano en el Caribe y en América Central.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_COTTON_PEDIA</Tag>
		<English>Cotton is a soft, fluffy staple fiber that grows in a boll, or protective case, around the seeds of the cotton plants of the genus Gossypium in the mallow family Malvaceae. The fiber is almost pure cellulose. Under natural conditions, the cotton bolls will tend to increase the dispersal of the seeds. The plant is a shrub native to tropical and subtropical regions around the world, including the Americas, Africa, and India. The greatest diversity of wild cotton species is found in Mexico, followed by Australia and Africa. Cotton was independently domesticated in the Old and New Worlds. The fiber is most often spun into yarn or thread and used to make a soft, breathable textile. The use of cotton for fabric is known to date to prehistoric times; fragments of cotton fabric dated from 5000 BC have been excavated in Mexico and between 6000 BC and 5000 BC in the Indus Valley Civilization. Although cultivated since antiquity, it was the invention of the cotton gin that lowered the cost of production that led to its widespread use, and it is the most widely used natural fiber cloth in clothing today.</English>
		<French>Le coton est une fibre de base douce et moelleuse qui pousse dans une capuchon, ou cas protectrice, autour des graines des plantes de coton du genre gossypium dans la famille des Malows Malvaceae.La fibre est presque pure de cellulose.Dans des conditions naturelles, les capsules de coton auront tendance à augmenter la dispersion des graines.La plante est un arbuste originaire de régions tropicales et subtropicales du monde, y compris les Amériques, l'Afrique et l'Inde.La plus grande diversité d'espèces de coton sauvage se trouve au Mexique, suivie par l'Australie et l'Afrique.Le coton était indépendamment domestique dans les anciens et les nouveaux mondes.La fibre est le plus souvent tournée dans le fil ou le fil et utilisée pour faire un textile doux et respirant.L'utilisation du coton pour le tissu est connue à ce jour aux temps préhistoriques;Des fragments de tissu de coton datés de 5000 avant JC ont été fouillés au Mexique et entre 6000 avant JC et 5000 avant JC dans la civilisation de la vallée de l'Indus.Bien que cultivé depuis l'antiquité, c'est l'invention du gin de coton qui a abaissé le coût de production qui a conduit à son utilisation généralisée, et c'est le tissu de fibres naturelles le plus utilisé dans les vêtements aujourd'hui.</French>
		<German>Baumwolle ist eine weiche, flauschige Grundnahrungsmittelfaser, die in einer Boll- oder Schutzhülle um die Samen der Baumwollpflanzen der Gattung Gossypium in der Malvaceae der Malvace -Familie in der Malvasion wächst.Die Faser ist fast reine Cellulose.Unter natürlichen Bedingungen neigen die Baumwollschalen dazu, die Ausbreitung der Samen zu erhöhen.Die Pflanze ist ein Strauch, der in tropischen und subtropischen Regionen auf der ganzen Welt stammt, einschließlich Amerika, Afrika und Indien.Die größte Vielfalt wilder Baumwollarten findet sich in Mexiko, gefolgt von Australien und Afrika.Baumwolle wurde in der alten und neuen Welt unabhängig domestiziert.Die Faser wird am häufigsten in Garn oder Faden gedreht und verwendet, um ein weiches, atmungsaktives Textil zu erzeugen.Die Verwendung von Baumwolle für Stoff ist bisher bekannt zu prähistorischen Zeiten;In Mexiko und zwischen 6000 v. Chr. Und 5000 v. Chr. In der Indus -Valley -Zivilisation wurden Fragmente von Baumwollgewebe aus 5000 v. Chr. Ausgehoben.Obwohl seit der Antike kultiviert, war es die Erfindung des Baumwollgins, der die Produktionskosten senkte, die zu seiner weit verbreiteten Verwendung führten, und es ist heute das am häufigsten verwendete Naturfasertuch in Kleidung.</German>
		<Italian>Il cotone è una fibra di base morbida e soffice che cresce in una capsula, o custodia protettiva, attorno ai semi delle piante di cotone del genere Gossypium nella famiglia Mallow Malvaceae.La fibra è quasi pura cellulosa.In condizioni naturali, i Boll di cotone tenderanno ad aumentare la dispersione dei semi.La pianta è un arbusto originario di regioni tropicali e subtropicali di tutto il mondo, tra cui le Americhe, l'Africa e l'India.La più grande diversità delle specie di cotone selvatico si trova in Messico, seguita da Australia e Africa.Il cotone è stato addomesticato indipendentemente nei vecchi e nuovi mondi.La fibra viene spesso girata in filato o filo e usata per creare un tessuto morbido e traspirante.L'uso del cotone per il tessuto è noto fino ad oggi ai tempi preistorici;Frammenti di tessuto di cotone datati dal 5000 a.C. sono stati scavati in Messico e tra il 6000 a.C. e il 5000 a.C. nella civiltà della valle dell'Indo.Sebbene coltivato dall'antichità, è stata l'invenzione del gin di cotone che ha abbassato il costo di produzione che ha portato al suo uso diffuso, ed è oggi il tessuto in fibra naturale più utilizzato nei vestiti.</Italian>
		<Spanish>El algodón es una fibra básica suave y esponjosa que crece en una copa, o un caso protector, alrededor de las semillas de las plantas de algodón del género Gossypium en la familia Malvaceae.La fibra es casi celulosa pura.En condiciones naturales, las cápsulas de algodón tenderán a aumentar la dispersión de las semillas.La planta es un arbusto nativo de regiones tropicales y subtropicales en todo el mundo, incluidas América, África e India.La mayor diversidad de especies de algodón salvaje se encuentra en México, seguida de Australia y África.El algodón fue domesticado independientemente en los antiguos y nuevos mundos.La fibra a menudo se gira en hilo o hilo y se usa para hacer un textil suave y transpirable.El uso del algodón para la tela se sabe hasta la fecha en los tiempos prehistóricos;Los fragmentos de tela de algodón fechados de 5000 a. C. se han excavado en México y entre 6000 a. C. y 5000 a. C. en la civilización del valle del Indo.Aunque se cultivó desde la antigüedad, fue la invención de la ginebra de algodón la que redujo el costo de producción lo que condujo a su uso generalizado, y es la tela de fibra natural más utilizada en la ropa de hoy.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_SHRIMP_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Throughout the world there are over 2,000 species of shrimp that are found in shallow and deep ocean, as well as in freshwater lakes and streams.  Shrimping is one of the main livelihoods of people who live in the coastal regions.  Civilizations with access to areas such as this can significantly increase their food supply by establishing a thriving shrimp industry.</English>
		<French>[TAB] Dans le monde entier, plus de 2 000 espèces de crevettes se trouvent dans l'océan peu profond et profond, ainsi que dans les lacs et les ruisseaux d'eau douce.La crevette est l'un des principaux moyens de subsistance des personnes qui vivent dans les régions côtières.Les civilisations ayant accès à de telles zones peuvent augmenter considérablement leur approvisionnement alimentaire en établissant une industrie florissante de crevettes.</French>
		<German>[TAB] In der ganzen Welt gibt es über 2.000 Arten von Garnelen, die im flachen und im tiefen Ozean sowie in Süßwasserseen und Bächen enthalten sind.Shrimping ist einer der Hauptlebensunterlagen von Menschen, die in den Küstenregionen leben.Zivilisationen mit Zugang zu Bereichen wie diesen können ihre Nahrungsversorgung erheblich erhöhen, indem sie eine florierende Garnelenindustrie einrichten.</German>
		<Italian>[TAB] In tutto il mondo ci sono oltre 2.000 specie di gamberi che si trovano nell'oceano superficiale e profondo, nonché nei laghi e flussi di acqua dolce.Shrimping è una delle principali sostentamento delle persone che vivono nelle regioni costiere.Le civiltà con accesso a aree come questa possono aumentare significativamente la loro offerta alimentare stabilendo un'industria fiorente di gamberi.</Italian>
		<Spanish>[TAB] En todo el mundo hay más de 2,000 especies de camarones que se encuentran en océano poco profundo y profundo, así como en lagos y arroyos de agua dulce.El camarón es uno de los principales medios de vida de las personas que viven en las regiones costeras.Las civilizaciones con acceso a áreas como esta pueden aumentar significativamente su suministro de alimentos al establecer una próspera industria de camarones.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_COFFEE_PEDIA</Tag>
		<English>Coffee is a brewed drink prepared from roasted coffee beans, which are the seeds of berries from the Coffea plant. The genus Coffea is native to tropical Africa, and Madagascar, the Comoros, Mauritius and Reunion in the Indian Ocean. The plant was exported from Africa to countries around the world and coffee plants are now cultivated in over 70 countries, primarily in the equatorial regions of the Americas, Southeast Asia, India, and Africa. The two most commonly grown are the highly regarded arabica, and the less sophisticated but stronger and more hardy robusta. Once ripe, coffee berries are picked, processed, and dried. Dried coffee seeds (referred to as beans) are roasted to varying degrees, depending on the desired flavor. Roasted beans are ground and brewed with near boiling water to produce coffee as a beverage. Coffee is slightly acidic and can have a stimulating effect on humans because of its caffeine content. Coffee is one of the most popular drinks in the world.[3] It can be prepared and presented in a variety of ways (e.g., espresso, French press, cafe latte, etc.). It is usually served hot, although iced coffee is also served. Clinical studies indicate that moderate coffee consumption is benign or mildly beneficial in healthy adults, with continuing research on whether long-term consumption inhibits cognitive decline during aging or lowers the risk of some forms of cancer.</English>
		<French>Le café est une boisson infiltrée préparée à partir de grains de café rôtis, qui sont les graines des baies de la plante de cafée.Le genre Coffea est originaire d'Afrique tropicale et de Madagascar, les Comores, Maurice et les retrouvailles dans l'océan Indien.L'usine a été exportée d'Afrique vers des pays du monde et les plantes de café sont maintenant cultivées dans plus de 70 pays, principalement dans les régions équatoriales des Amériques, de l'Asie du Sud-Est, de l'Inde et de l'Afrique.Les deux les plus cultivés sont l'Arabica très appréciée, et les plus sophistiqués mais plus forts et plus robustes.Une fois mûr, les baies de café sont cueillies, transformées et séchées.Les graines de café séchées (appelées grains) sont torréfiées à des degrés divers, selon la saveur souhaitée.Les haricots rôtis sont moulus et brassés à l'eau bouillante pour produire du café comme boisson.Le café est légèrement acide et peut avoir un effet stimulant sur les humains en raison de sa teneur en caféine.Le café est l'une des boissons les plus populaires au monde. [3]Il peut être préparé et présenté de diverses manières (par exemple, expresso, presse française, café latte, etc.).Il est généralement servi chaud, bien que du café glacé soit également servi.Les études cliniques indiquent que la consommation de café modérée est bénigne ou légèrement bénéfique chez les adultes en bonne santé, avec des recherches continues sur la question de savoir si la consommation à long terme inhibe le déclin cognitif pendant le vieillissement ou réduit le risque de certaines formes de cancer.</French>
		<German>Kaffee ist ein gebrautes Getränk, das aus gerösteten Kaffeebohnen zubereitet wird, die die Samen von Beeren aus der Coffea -Pflanze sind.Die Gattung Coffea stammt aus tropischem Afrika und Madagaskar, den Komoros, Mauritius und Wiedervereinigung im Indischen Ozean.Die Pflanze wurde aus Afrika in Länder der Welt exportiert und Kaffeepflanzen werden jetzt in über 70 Ländern kultiviert, hauptsächlich in den Äquatorien Amerikas, Südostasiens, Indien und Afrika.Die beiden am häufigsten angebauten Arabica sind die angesehenen Arabica und die weniger raffinierten, aber stärkeren und winterhart Robusta.Sobald reif sind, werden Kaffee Beeren ausgewählt, verarbeitet und getrocknet.Trockene Kaffeesamen (als Bohnen bezeichnet) werden je nach gewünschtem Geschmack in unterschiedlichem Maße geröstet.Gebratene Bohnen werden gemahlen und mit nahezu kochendem Wasser gebraut, um Kaffee als Getränk zu produzieren.Kaffee ist leicht sauer und kann aufgrund seines Koffeingehalts eine stimulierende Wirkung auf den Menschen haben.Kaffee ist eines der beliebtesten Getränke der Welt. [3]Es kann auf verschiedene Arten vorbereitet und präsentiert werden (z. B. Espresso, French Press, Cafe Latte usw.).Es wird normalerweise heiß serviert, obwohl auch Eistekaffee serviert wird.Klinische Studien weisen darauf hin, dass ein mäßiger Kaffeekonsum bei gesunden Erwachsenen gutartig oder leicht vorteilhaft ist, wobei die kontinuierliche Untersuchung darüber, ob der langfristige Verbrauch während des Alterns den kognitiven Rückgang hemmt oder das Risiko einiger Krebsformen senkt.</German>
		<Italian>Il caffè è una bevanda preparata con chicchi di caffè arrosto, che sono i semi di bacche dalla pianta della Coffea.Il genere Coffea è originario dell'Africa tropicale e del Madagascar, dei Comori, Mauritius e della riunione nell'Oceano Indiano.La pianta è stata esportata dall'Africa in paesi di tutto il mondo e le piante di caffè sono ora coltivate in oltre 70 paesi, principalmente nelle regioni equatoriali delle Americhe, del Sud -est asiatico, dell'India e dell'Africa.I due più comunemente coltivati sono l'arabica molto apprezzata e la robusta meno sofisticata ma più forte e più resistente.Una volta maturi, le bacche di caffè vengono raccolte, elaborate ed essiccate.I semi di caffè secchi (indicati come fagioli) vengono arrostiti a vari gradi, a seconda del sapore desiderato.I fagioli arrostiti vengono macinati e preparati con acqua quasi bollente per produrre caffè come bevanda.Il caffè è leggermente acido e può avere un effetto stimolante sull'uomo a causa del suo contenuto di caffeina.Il caffè è una delle bevande più popolari al mondo. [3]Può essere preparato e presentato in vari modi (ad es. Espresso, Pressa francese, Cafe Latte, ecc.).Di solito viene servito caldo, anche se viene servito anche un caffè ghiacciato.Studi clinici indicano che un consumo moderato di caffè è benigno o lievemente benefico negli adulti sani, con una ricerca continua sul fatto che il consumo a lungo termine inibisca il declino cognitivo durante l'invecchiamento o riduce il rischio di alcune forme di cancro.</Italian>
		<Spanish>El café es una bebida preparada preparada a partir de granos de café tostados, que son las semillas de las bayas de la planta de Coffea.El género Coffea es nativo de África tropical, y Madagascar, los Comoros, Mauricio y la reunión en el Océano Índico.La planta se exportó de África a países de todo el mundo y las plantas de café ahora se cultivan en más de 70 países, principalmente en las regiones ecuatoriales de las Américas, el sudeste asiático, la India y el África.Los dos más comúnmente cultivados son la muy considerada arábica, y la robusta menos sofisticada pero más fuerte y más resistente.Una vez maduras, las bayas de café se recogen, procesan y se secan.Las semillas de café secas (denominadas frijoles) se tostan en diversos grados, dependiendo del sabor deseado.Los frijoles asados están molidos y se elaboran con agua casi hirviendo para producir café como bebida.El café es ligeramente ácido y puede tener un efecto estimulante en los humanos debido a su contenido de cafeína.El café es una de las bebidas más populares del mundo. [3]Se puede preparar y presentarse de varias maneras (por ejemplo, espresso, prensa francesa, café con leche, etc.).Por lo general, se sirve caliente, aunque el café helado también se sirve.Los estudios clínicos indican que el consumo moderado de café es benigno o ligeramente beneficioso en adultos sanos, con una investigación continua sobre si el consumo a largo plazo inhibe la disminución cognitiva durante el envejecimiento o reduce el riesgo de algunas formas de cáncer.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_TOBACCO_PEDIA</Tag>
		<English>Tobacco is a product prepared from the leaves of the tobacco plant by curing them. The plant is part of the genus Nicotiana and of the Solanaceae (nightshade) family. While more than 70 species of tobacco are known, the chief commercial crop is N. tabacum. The more potent variant N. rustica is also used around the world. Tobacco contains the alkaloid nicotine, which is a stimulant. Dried tobacco leaves are mainly used for smoking in cigarettes, cigars, pipe tobacco, and flavored shisha tobacco. They can be also be consumed as snuff, chewing tobacco, dipping tobacco and snus. Tobacco use is a risk factor for many diseases, especially those affecting the heart, liver, and lungs, as well as many cancers. In 2008, the World Health Organization named tobacco as the world's single greatest preventable cause of death.</English>
		<French>Le tabac est un produit préparé à partir des feuilles de la plante de tabac en les guérissant.La plante fait partie du genre Nicotiana et de la famille Solanaceae (Nightshade).Alors que plus de 70 espèces de tabac sont connues, la principale culture commerciale est N. tabacum.La variante la plus puissante N. rustica est également utilisée dans le monde.Le tabac contient la nicotine alcaloïde, qui est un stimulant.Les feuilles de tabac séchées sont principalement utilisées pour fumer dans les cigarettes, les cigares, le tabac à tuyaux et le tabac à shisha aromatisé.Ils peuvent également être consommés sous forme de tabac à choux, de tabac à mâcher, de tremper du tabac et de snus.La consommation de tabac est un facteur de risque pour de nombreuses maladies, en particulier celles affectant le cœur, le foie et les poumons, ainsi que de nombreux cancers.En 2008, l'Organisation mondiale de la santé a nommé le tabac comme la plus grande cause de décès évitable au monde.</French>
		<German>Tabak ist ein Produkt, das aus den Blättern der Tabakanlage hergestellt wird, indem sie sie heilen.Die Pflanze ist Teil der Gattung Nicotiana und der Familie Solanaceae (Nachtschatten).Während mehr als 70 Tabakarten bekannt sind, ist die Hauptgeschäftsnutzung N. tabacum.Die stärkere Variante N. Rustica wird auch weltweit verwendet.Tabak enthält das Alkaloid -Nikotin, das ein Stimulans ist.Getrocknete Tabakblätter werden hauptsächlich zum Rauchen in Zigaretten, Zigarren, Rohrtabak und aromatisiertem Shisha -Tabak verwendet.Sie können auch als Schnupftabak, Kautabak, Tauch von Tabak und Snus konsumiert werden.Der Tabakkonsum ist ein Risikofaktor für viele Krankheiten, insbesondere für Herz, Leber und Lunge sowie viele Krebsarten.Im Jahr 2008 nannte die Weltgesundheitsorganisation Tobacco als die weltweit größte vermeidbare Todesursache.</German>
		<Italian>Il tabacco è un prodotto preparato dalle foglie della pianta del tabacco curirandole.La pianta fa parte del genere Nicotiana e della famiglia Solanaceae (Nightshade).Mentre sono note più di 70 specie di tabacco, il principale raccolto commerciale è N. tabacum.La variante più potente N. rustica è anche usata in tutto il mondo.Il tabacco contiene la nicotina alcaloide, che è uno stimolante.Le foglie di tabacco secco vengono utilizzate principalmente per fumare in sigarette, sigari, tabacco da tubo e tabacco da shisha aromatizzato.Possono anche essere consumati come tabacco da fiuto, tabacco da masticare, immergere tabacco e snus.L'uso del tabacco è un fattore di rischio per molte malattie, in particolare quelle che colpiscono il cuore, il fegato e i polmoni, nonché molti tumori.Nel 2008, l'Organizzazione mondiale della sanità ha nominato Tobacco come la più grande causa di morte prevenibile al mondo.</Italian>
		<Spanish>El tabaco es un producto preparado a partir de las hojas de la planta de tabaco curándolas.La planta es parte del género Nicotiana y de la familia Solanaceae (Nightshade).Mientras que se conocen más de 70 especies de tabaco, el cultivo comercial principal es N. tabacum.La variante más potente N. rustica también se usa en todo el mundo.El tabaco contiene la nicotina alcaloide, que es un estimulante.Las hojas de tabaco secas se utilizan principalmente para fumar en cigarrillos, cigarros, tabaco de tubería y tabaco shisha con sabor.También se pueden consumir como tabaco, masticar tabaco, mojar tabaco y snus.El consumo de tabaco es un factor de riesgo para muchas enfermedades, especialmente aquellas que afectan el corazón, el hígado y los pulmones, así como muchos tipos de cáncer.En 2008, la Organización Mundial de la Salud nombró al tabaco como la mayor causa de muerte prevenible del mundo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_AMBER_PEDIA</Tag>
		<English>Amber is fossilized tree resin, which has been appreciated for its color and natural beauty since Neolithic times. Much valued from antiquity to the present as a gemstone, amber is made into a variety of decorative objects. Amber is used in jewelry. It has also been used as a healing agent in folk medicine. There are five classes of amber, defined on the basis of their chemical constituents. Because it originates as a soft, sticky tree resin, amber sometimes contains animal and plant material as inclusions. Amber occurring in coal seams is also called resinite, and the term ambrite is applied to that found specifically within New Zealand coal seams.</English>
		<French>L'ambre est une résine d'arbres fossilisée, qui a été appréciée pour sa couleur et sa beauté naturelle depuis l'époque néolithique.Très apprécié de l'antiquité à nos jours comme une pierre précieuse, l'ambre est transformé en une variété d'objets décoratifs.L'ambre est utilisé dans les bijoux.Il a également été utilisé comme agent de guérison en médecine folklorique.Il existe cinq classes d'ambre, définies sur la base de leurs constituants chimiques.Parce qu'il provient d'une résine arborée douce et collante, l'ambre contient parfois des matières animales et végétales sous forme d'inclusions.L'ambre survenant dans les joints de charbon est également appelée résinite, et le terme ambite est appliqué à celui trouvé spécifiquement dans les coutures de charbon néo-zélandais.</French>
		<German>Bernstein ist fossilisiertes Baumharz, das seit neolithischen Zeiten für seine Farbe und natürliche Schönheit geschätzt wurde.Amber von der Antike bis zur Gegenwart als Edelstein wird in eine Vielzahl von dekorativen Objekten verarbeitet.Bernstein wird in Schmuck verwendet.Es wurde auch als Heilmittel in der Volksmedizin verwendet.Es gibt fünf Bernsteinklassen, die auf der Grundlage ihrer chemischen Bestandteile definiert sind.Weil es als weiches, klebriges Baumharz entsteht, enthält Bernstein manchmal Tier- und Pflanzenmaterial als Einschlüsse.Bernstein, der in Kohlenähten auftritt, wird auch als Harz bezeichnet, und der Begriff Ambrit wird auf die spezifisch in neuseeländischen Kohlenähten angewendet.</German>
		<Italian>L'ambra è una resina albero fossilizzata, che è stata apprezzata per il suo colore e la bellezza naturale dai tempi neolitici.Molto apprezzato dall'antichità al presente come pietra preziosa, l'ambra è trasformata in una varietà di oggetti decorativi.L'ambra è usata nei gioielli.È stato anche usato come agente curativo nella medicina popolare.Esistono cinque classi di ambra, definite sulla base dei loro componenti chimici.Poiché ha origine come una resina di albero morbida e appiccicosa, l'ambra a volte contiene materiale animale e vegetale come inclusioni.L'ambra che si verifica nelle cuciture del carbone è anche chiamata resinita e il termine ambrite viene applicato a quello che si trova specificamente all'interno delle cuciture del carbone della Nuova Zelanda.</Italian>
		<Spanish>Amber es resina de árboles fosilizada, que ha sido apreciada por su color y belleza natural desde los tiempos neolíticos.Muy valorado de la antigüedad al presente como piedra preciosa, el ámbar se convierte en una variedad de objetos decorativos.El ámbar se usa en joyas.También se ha utilizado como agente curativo en medicina popular.Hay cinco clases de ámbar, definidas sobre la base de sus componentes químicos.Debido a que se origina como una resina de árbol suave y pegajosa, el ámbar a veces contiene material animal y vegetal como inclusiones.El ámbar que ocurre en las costuras de carbón también se llama resinito, y el término AMBrite se aplica al que se encuentra específicamente dentro de las costuras de carbón de Nueva Zelanda.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_POTATO_PEDIA</Tag>
		<English>The potato is a starchy, tuberous crop from the perennial nightshade Solanum tuberosum. The word "potato" may refer either to the plant itself or to the edible tuber. In the Andes, where the species is indigenous, some other closely related species are cultivated. Potatoes were introduced to Europe in the second half of the 16th century by the Spanish. Potato has become a staple food in many parts of the world and an integral part of much of the world's food supply. It is the world's fourth-largest food crop, following maize, wheat, and rice. The green leaves and green skins of tubers exposed to the light are toxic.</English>
		<French>La pomme de terre est une culture féculente et tubéreuse de la moelle de nuit solanum tuberosum.Le mot «pomme de terre» peut se référer soit à la plante elle-même ou au tubercule comestible.Dans les Andes, où l'espèce est indigène, certaines autres espèces étroitement apparentées sont cultivées.Les pommes de terre ont été introduites en Europe dans la seconde moitié du XVIe siècle par les Espagnols.La pomme de terre est devenue un aliment de base dans de nombreuses régions du monde et fait partie intégrante d'une grande partie de l'approvisionnement alimentaire mondial.Il s'agit de la quatrième culture alimentaire mondiale, après le maïs, le blé et le riz.Les feuilles vertes et les peaux vertes de tubercules exposées à la lumière sont toxiques.</French>
		<German>Die Kartoffel ist eine stärkehaltige, knappes Ernte aus dem mehrjährigen Nachtschatten -Solanum tuberosum.Das Wort "Kartoffel" kann sich entweder auf die Pflanze selbst oder auf die essbare Knolle beziehen.In den Anden, wo die Art einheimisch ist, werden einige andere eng verwandte Arten kultiviert.Kartoffeln wurden in der zweiten Hälfte des 16. Jahrhunderts von den Spanisch nach Europa eingeführt.Kartoffel ist in vielen Teilen der Welt zu einem Grundnahrungsmittel geworden und ein wesentlicher Bestandteil der Nahrungsmittelversorgung der Welt.Es ist die viertgrößte Nahrungsmittelernte der Welt, die Mais, Weizen und Reis folgt.Die grünen Blätter und grünen Häute von Knollen, die dem Licht ausgesetzt sind, sind giftig.</German>
		<Italian>La patata è un raccolto tuberoso amidaceo dal perenne serata di solanum tuberosum.La parola "patata" può riferirsi alla pianta stessa o al tubero commestibile.Nelle Ande, dove la specie è indigena, sono coltivate alcune altre specie strettamente correlate.Le patate furono introdotte in Europa nella seconda metà del XVI secolo dagli spagnoli.La patata è diventata un alimento base in molte parti del mondo e una parte integrante di gran parte dell'approvvigionamento alimentare del mondo.È il quarto raccolto alimentare al mondo, seguendo mais, grano e riso.Le foglie verdi e le pelli verdi dei tuberi esposti alla luce sono tossici.</Italian>
		<Spanish>La papa es una cosecha almidonada y tubero del perenne Nightshade Solanum tuberosum.La palabra "papa" puede referirse a la planta misma o al tubérculo comestible.En los Andes, donde la especie es indígena, se cultivan algunas otras especies estrechamente relacionadas.Las papas fueron introducidas en Europa en la segunda mitad del siglo XVI por los españoles.La papa se ha convertido en un alimento básico en muchas partes del mundo y una parte integral de gran parte del suministro de alimentos del mundo.Es el cuarto cultivo alimentario más grande del mundo, después del maíz, el trigo y el arroz.Las hojas verdes y las pieles verdes de los tubérculos expuestos a la luz son tóxicas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_SALT_PEDIA</Tag>
		<English>One of the necessities of human life, salt, is found throughout the world in both natural and man-made environments. Used for thousands of years as a means of preserving meat, salt was crucial in efforts to store food prior to the invention of artificial refrigeration. A common method of producing and harvesting salt for consumption is through the use of evaporation. By creating large ponds or pools of saltwater, over time the natural evaporation process will remove the water and leave behind the salt residue for collection.</English>
		<French>L'une des nécessités de la vie humaine, le sel, se trouve dans le monde entier dans des environnements naturels et artificiels.Utilisé depuis des milliers d'années comme moyen de préserver la viande, le sel était crucial dans les efforts pour stocker les aliments avant l'invention de la réfrigération artificielle.Une méthode courante de production et de récolte de sel pour la consommation consiste à utiliser l'évaporation.En créant de grands étangs ou des piscines d'eau salée, au fil du temps, le processus d'évaporation naturelle éliminera l'eau et laissera le résidu de sel pour la collecte.</French>
		<German>Eine der Notwendigkeiten des menschlichen Lebens, Salz, ist sowohl in natürlichen als auch in künstlichen Umgebungen auf der ganzen Welt zu finden.Salz wurde seit Tausenden von Jahren als Mittel zur Konservierung von Fleisch verwendet und war entscheidend für die Aufbewahrung von Lebensmitteln vor der Erfindung der künstlichen Kühlung.Eine häufige Methode zur Herstellung und Ernte von Salz für den Konsum ist die Verwendung der Verdunstung.Durch die Herstellung großer Teiche oder Salzwasserbecken entzieht der natürliche Verdunstungsprozess das Wasser und hinterlässt die Salzrückstände zur Sammlung.</German>
		<Italian>Una delle necessità della vita umana, il sale, si trova in tutto il mondo in ambienti sia naturali che artificiali.Utilizzato per migliaia di anni come mezzo per preservare la carne, il sale è stato cruciale negli sforzi per conservare il cibo prima dell'invenzione della refrigerazione artificiale.Un metodo comune per produrre e raccogliere sale per il consumo è attraverso l'uso dell'evaporazione.Creando grandi stagni o pozze di acqua salata, nel tempo il processo di evaporazione naturale rimuoverà l'acqua e lasciarà dietro di sé il residuo di sale per la raccolta.</Italian>
		<Spanish>Una de las necesidades de la vida humana, la sal, se encuentra en todo el mundo tanto en entornos naturales como artificiales.Utilizado durante miles de años como un medio para preservar la carne, la sal fue crucial en los esfuerzos por almacenar alimentos antes de la invención de la refrigeración artificial.Un método común para producir y cosechar sal para el consumo es mediante el uso de la evaporación.Al crear grandes estanques o piscinas de agua salada, con el tiempo el proceso de evaporación natural eliminará el agua y dejará atrás el residuo de sal para la recolección.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_OLIVES_PEDIA</Tag>
		<English>The olive, known by the botanical name Olea europaea, meaning "European olive", is a species of small tree in the family Oleaceae, found in the Mediterranean Basin from Portugal to the Levant, the Arabian Peninsula, and southern Asia as far east as China, as well as the Canary Islands, Mauritius, and Reunion. The olive's fruit, also called the olive, is of major agricultural importance in the Mediterranean region as the source of olive oil; it is one of the three core ingredients in Mediterranean cuisine. The tree and its fruit give their name to the plant family, which also includes species such as lilacs, jasmine, Forsythia and the true ash trees (Fraxinus).</English>
		<French>L'olive, connue sous le nom botanique Olea Europaea, qui signifie «olive européen», est une espèce de petit arbre dans la famille des Oleacae, trouvée dans le bassin méditerranéen du Portugal au Levant, la péninsule arabe et l'Asie du Sud aussi à l'est que l'est que l'est que l'est que l'est que l'est que l'est que l'est que l'est que l'est que l'est queLa Chine, ainsi que les îles Canaries, Maurice et les retrouvailles.Le fruit de l'olive, également appelé l'olive, est d'une importance agricole majeure dans la région méditerranéenne comme source d'huile d'olive;Il s'agit de l'un des trois ingrédients centraux de la cuisine méditerranéenne.L'arbre et ses fruits donnent leur nom à la famille des plantes, qui comprend également des espèces telles que les lilas, le jasmin, le forsythia et les vrais cendres (Fraxinus).</French>
		<German>Der Olive, der unter dem botanischen Namen Olea Europaea bekannt ist und "europäischer Olive" bedeutet, ist eine Art von kleinem Baum in der Familie Oleaceae, die im Mittelmeerbecken von Portugal bis zur Levante, der arabischen Halbinsel und Südasien wie in der Osten nach Osten vorliegt wie in der Osten, zu finden istChina sowie die Kanarischen Inseln, Mauritius und Wiedervereinigung.Die Olivenfrucht, auch Olive genannt, ist in der Mittelmeerregion als Quelle von Olivenöl von großer landwirtschaftlicher Bedeutung.Es ist einer der drei Kernzutaten in der mediterranen Küche.Der Baum und seine Früchte geben der Pflanzenfamilie ihren Namen, zu dem auch Arten wie Lilacs, Jasmine, Forsythia und die wahren Eschen (Fraxinus) gehören.</German>
		<Italian>L'oliva, conosciuta con il nome botanico Olea Europaea, che significa "oliva europea", è una specie di piccolo albero della famiglia Oleaceae, trovata nel bacino del Mediterraneo dal Portogallo al Levante, alla penisola araba e all'Asia meridionale fino all'Est Est fino all'Est.La Cina, così come le Isole Canarie, Mauritius e Reunion.Il frutto dell'oliva, anche chiamato oliva, è di grande importanza agricola nella regione del Mediterraneo come fonte di olio d'oliva;È uno dei tre ingredienti principali nella cucina mediterranea.L'albero e il suo frutto danno il loro nome alla famiglia vegetale, che comprende anche specie come lilla, gelsomino, forsythia e i veri alberi di cenere (Fraxinus).</Italian>
		<Spanish>El aceituna, conocido por el nombre botánico Olea Europaea, que significa "oliva europea", es una especie de pequeño árbol en la familia Oleaceae, que se encuentra en la cuenca mediterránea desde Portugal hasta el Levante, la Península Arábiga y el sur de Asia tan al este comoChina, así como las Islas Canarias, Mauricio y Reunión.La fruta del olivo, también llamado oliva, es de gran importancia agrícola en la región mediterránea como fuente de aceite de oliva;Es uno de los tres ingredientes centrales en la cocina mediterránea.El árbol y su fruta dan su nombre a la familia de las plantas, que también incluye especies como lilas, jazmín, forsythia y los verdaderos cenizas (Fraxinus).</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>